<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>举报信</title>
    <link href="/post/jbx19223/"/>
    <url>/post/jbx19223/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>&emsp;&emsp;那些本应是人民群众生命财产安全的“保护神”，却站在了人民的对立面，充当起黑恶势力的“保护伞”，不仅严重违反了党纪国法，严重损害了党和政府形象，更严重破坏了人民群众的获得感、幸福感、安全感。</p><p>&emsp;&emsp;贾成林<br>男<br>1966年09月10日出生<br>身份证号:320326196609100637<br>家庭住址：江苏省新沂市新安镇老庄村奔康路一巷10号<br>电话：13914852858</p><p>事情经过：</p><p>&emsp;&emsp;2018年10月17日上午9点左右，由村镇组建的一只拆迁队正在拆除我邻居家的房屋，此时拆迁队有一个年轻人手持菜刀在我家门肆意挥舞，因担心对方在拆除我邻居家的时候会波及到我们家的房屋，于是我掏出手机进行了拍照取证，被这个年轻人发现后，他叫来了拆迁队的一伙人把我围住，强行夺我手机并要求删除照片，这个时候我儿子正好从外面回家，看到我被人围住抢手机的画面后非常气愤，想把我从人群中拉出去并且要把手机夺回来，但此时分管拆迁工作的新安镇政府领导刘军、老庄村大队书记何亮却命令拆迁队员对我和我儿子我的老婆进行殴打，并且放出话说“给我使劲打，只要打不死就行”，为首的打人者是联防队员邵耀等约百十来号人，他们手持棍棒对我和我的家人进行肆意殴打，导致我的左手关节骨折，我爱人牙齿被打掉，我儿子腰部软组织损伤等等，并且未经我的允许强行将我家的房屋拆除，一切附属物品以及私人用品现金支票等等财物被洗劫一空，报警到现在也没有给出任何处理结果，且并未抓住一个打人者，到目前为止我们一家三口还在医院躺着生活不能自理，现将此情况反映给上级领导，并请求上级领导在百忙之中为我们百姓主持公道。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>土地资源</category>
      
      <category>举报信</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>土地资源</tag>
      
      <tag>强制拆迁</tag>
      
      <tag>滥用职权</tag>
      
      <tag>贾泉涌</tag>
      
      <tag>黑恶势力</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>政府购买法律服务 质疑隐藏权利寻租</title>
    <link href="/post/chuanlichuzu/"/>
    <url>/post/chuanlichuzu/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>&emsp;&emsp;“一人操作，当晚办理，肆无忌惮，超乎常规……“自己”“顺利”签下了标的达80万元的律师服务合同。” -知情人</p><br><p>&emsp;&emsp;江苏新沂高新技术开发区（以下简称高新区）石祥雷副主任动用手中权力，利用政府购买法律服务之机，暗箱操作，涉嫌权利寻租。真相如同冬天的雾霾，久久不能明朗。</p><h4 id="“合同”签订蹊跷-明显公权私用"><a href="#“合同”签订蹊跷-明显公权私用" class="headerlink" title="“合同”签订蹊跷 明显公权私用"></a>“合同”签订蹊跷 明显公权私用</h4><p>&emsp;&emsp;2016年12月21日，时任江苏新沂高新区副主任的石祥雷，趁高新区主要负责人张某调离，新任命的负责人王某还未上任的当天晚上，利用手中权力避开了各种监控、法规、审核，在没有编报年度预算和向有关部门提交项目支出预算、实施方案的情况下，没有经过任何人同意，没有经过任何程序，擅自加盖了高新区管委会的公章，“自己”和南京某律师事务所“顺利”签下了标的达80万元的“律师服务合同”，时隔不久，趁新上任的负责人尚不知情的情况下，私下指示财务人员给该律所办理了首期付款。同时辞退了近年来一直服务于新沂高新区年仅支付3.5万元费用的另一律师事务所。</p><p>&emsp;&emsp;据说石祥雷和签约的某律所的一律师是“亲戚”关系。直指存在公权私用。</p><h4 id="采购管理科负责人：“买棵白菜还要货比三家”"><a href="#采购管理科负责人：“买棵白菜还要货比三家”" class="headerlink" title="采购管理科负责人：“买棵白菜还要货比三家”"></a>采购管理科负责人：“买棵白菜还要货比三家”</h4><p>&emsp;&emsp;新沂高新区和南京某律师事务所签订的标的80万元的“律师服务合同”是不是属于政府采购的一种组织形式和管理模式？有无列入政府集中采购目录和采购限额标准？其采购活动是不是应该按照《政府采购法》及其实施条例规定的采购方式、采购程序进行？新沂高新区此次采购活动市财政局是否知晓？有否进行报备、批准？ </p><p>&emsp;&emsp; 市财政局采购管理科负责人出示了《市政府办公室关于印发2017年徐州市政府集中采购目录、采购限额标准和公开招标数额标准的通知》【徐政办发（2016）189号】然后说，该采购项目没有纳入集中采购目录内，同时指向该文件的第29页“集中采购目录之外，单项或批量采购20万元以上的货物、工程和服务项目，应按照《新沂市政府分散采购管理办法》实行分散采购，由采购人委托集中采购机构、有资质的社会代理机构或自行组织采购。”</p><p>&emsp;&emsp;采购管理科负责人说，对于高新区的此次采购我们不知晓，你们可以去高新区财政局问一下。 但即便是自行采购也得严格按照采购程序来办理，也得网上发布公告，你不能随便找一家就定了，总要货比三家吗，买棵白菜还要货比三家的。 从《新沂市政府分散采购操作办法》【新财规（2016）3号】中看到，“政府集中采购目录外的、10万元以上的项目，经市财政局批准可实行分散采购，分散采购由采购人组织实施。”</p><h4 id="难得一见的合同书和回复函"><a href="#难得一见的合同书和回复函" class="headerlink" title="难得一见的合同书和回复函"></a>难得一见的合同书和回复函</h4><p>&emsp;&emsp;近年来，不少地方围绕政府购买法律服务进行了探索，并取得了一些成果。徐州市《市级政府购买公共服务实施办法》规定，市级政府购买公共服务项目，按照公开、公平、公正竞争择优的原则，确定承接主体。通过公开招标、邀请招标、竞争性谈判、询价或单一来源等方式，严格按照《政府采购法》及相关法律法规组织采购。法无禁止即可为，法无授权不可为，既然有法可依，有章可循，梳理一下采购程序和实施过程就不难分辨出是与非。</p><p>&emsp;&emsp;有记者来到新沂高新区希望查看一下“律师服务合同”和“汇款凭证”。记者再三强调，只看一下合同的签订日期和签字人，绝对保密合同内容。相关负责人顾虑重重，闪烁其词，以领导没在为由委婉拒绝了出示。</p><p>&emsp;&emsp;据了解，政府采购活动具有一套完整的采购程序，那么新沂高新区的此次采购有否编制采购计划？有否成立采购项目小组？采购小组成员几名？都是谁？有否发布采购公告？有否成立评审小组？评审小组成员几名？都是谁？</p><p>&emsp;&emsp;高新区方面没做正面回应，只是说，领导没在，等领导出差回来后以书面形式答复。时至今日，未曾收到新沂高新区任何形式的回复。</p><p>&emsp;&emsp;政府采购被誉为招投标制度下的“阳光采购”，阳光采购的初衷，正是为了让政府的采购在阳光下接受公众的审视和监督，经得起阳光的照射。 新沂高新区为什么不敢公开这次采购过程，难道这次采购是不正当的采购？经不起社会公众的监督？经不起法律法规的拷问？是否在为“采购瑕疵”提供斡旋的空间和余地?是否存在包庇之嫌？面对这些，人们不禁要问，一直让人津津乐道的“阳光采购”在新沂高新区究竟是怎么了？</p><h4 id="面对质疑，“当事人”选择了沉默"><a href="#面对质疑，“当事人”选择了沉默" class="headerlink" title="面对质疑，“当事人”选择了沉默"></a>面对质疑，“当事人”选择了沉默</h4><p>&emsp;&emsp;时任新沂高新区常务副主任的石祥雷，是此次采购的经办人，也是被举报的“当事人”，对采购过程“知根知底”，2017年12月1日，有记者通过电话的形式采访了该事件“当事人”石副主任。石副主任未做正面回复，只是答应抽时间联系记者。</p><p>&emsp;&emsp;2017年12月4日上午（星期一）给石副主任联系说明了采访意图：高新区和南京某律师事务所签订的法律服务合同，属于政府采购的一种组织形式，应按照《政府采购法》及其实施条例规定的采购方式、采购程序进行。请问本次采购采用何种采购方式？通过何种方式确定的承接主体？</p><p>&emsp;&emsp;石副主任选择了沉默，至今未作任何形式的回复。</p><h3 id="“事实认定其实并不难”"><a href="#“事实认定其实并不难”" class="headerlink" title="“事实认定其实并不难”"></a>“事实认定其实并不难”</h3><p>&emsp;&emsp;“我想不通的是，时隔一个月过去了，你们媒体也曝光了，可相关部门却成了看客，至今无人问津。”举报人不无感慨，“至于是否存在权利寻租，对它的事实认定其实并不难，国家有法律、有条例，地方有文件，只要看看采购过程和程序是否合法合规，揭开这层窗户纸不就一目了然吗？”。</p><h3 id="“阳光采购”更需阳光"><a href="#“阳光采购”更需阳光" class="headerlink" title="“阳光采购”更需阳光"></a>“阳光采购”更需阳光</h3><p>&emsp;&emsp;遏制政府采购领域里的腐败问题，不仅关系到公共资源合理高效的配置，更是国家反腐倡廉建设的重要内容。著名媒体评论员秦楚曾表示，要管好政府采购，说到底还是要有严格的监督和惩戒机制。既然是“运动员”，就不要当“裁判员”；既然是审批，就应有前期的核算；既然是公示，就要以接受社会审核为目的，而不能走过场。既然是责任人，就要为失职失责付出代价。必须强化监督执行力，引入社会监督，否则变味了的“阳光采购”，不仅会吞食公众的血汗，更会严重地损害政府的公信力。</p><br><table><thead><tr><th>受害方</th><th>参与方</th><th>处理过程</th><th>结果</th></tr></thead><tbody><tr><td>老百姓</td><td>石祥雷</td><td>未知</td><td>尚未有结果</td></tr></tbody></table><hr><p>注：<br>1. 本文引自<a href="https://k.sina.cn/article_2570373230_9934c86e001003ivb.html">新浪网</a>，一切版权归新浪网所有。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>日常政务</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>石祥雷</tag>
      
      <tag>公权私用</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>“拆迁中的腐败” 不能轻易烟尘飘散</title>
    <link href="/post/chaiqianfubai19215/"/>
    <url>/post/chaiqianfubai19215/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>&emsp;&emsp;位于浙江金华市区的一幢商务楼因房主银行贷款逾期遭法院执行拍卖。在房主对房屋评估价值过低提出异议的情况下，法院仍以3110万元将该商务楼拍卖。成交不到一年，新房主就在金华市二七新村区块改造工程中获得了1亿余元拆迁补偿。记者调查证实，在低价购买该商务楼并获得高额拆迁补偿的过程中，时任金华市二七新村区块改造工程指挥部副总指挥沈兆春的家人占有15%的股份。</p><p>文 / 郭元鹏 王军荣 </p><h3 id="拆迁中的腐败"><a href="#拆迁中的腐败" class="headerlink" title="拆迁中的腐败"></a>拆迁中的腐败</h3><p>&emsp;&emsp;这起拆迁腐败问题已经显现出来，存在问题是不容置疑的：这处商务大楼为何会在价格较低的质疑声中拍卖？为何购买的价格是3110万元，竟然能获得一亿元的拆迁补偿？为何项目的副总指挥家人占有15%股份？为何发现问题的不是项目的各个审核环节而是记者？</p><p>&emsp;&emsp;既然新闻被报道了出来，相信当地有关部门也不敢捂盖子，他们必然会开展一次调查和查处，必然会挖掘真相。不过，“拆迁腐败大厦”需要的不仅是真相挖掘机。挖掘出一起此类事件的真相，并不能完全摧毁涉及拆迁的腐败大厦，亿元拆迁补偿背后藏着的不仅是贪官。我们需要打造一个阳光拆迁、公平拆迁的社会环境。</p><p>&emsp;&emsp;不破不立。没有倒下的建筑，就没有崛起的建筑。任何地方都需要拆旧立新。由于城市化进程的加快，今后一个时期都会是城市建设的火热时期。在这种情况下，涉及拆迁补偿的事情会越来越多，也就会出现更多的“拆迁腐败大厦”。监管部门要找到“拆迁腐败大厦”崛起的原因，也送去“强拆”的挖掘机。</p><p>&emsp;&emsp;涉及拆迁腐败、建设腐败的案件越来越多，小到村民组织、村委会主任，大到省市县的主要领导，倒在拆迁灰尘里的人不在少数。综合看这些案件，最终导致事发的，很多并非是正常的监管渠道，而是被拆迁居民的不断上访。我们需要完善监管环节，不能停留在拆迁腐败、项目腐败靠老百姓揪住不放才能发现的地步。</p><p>&emsp;&emsp;需要让拆迁补偿透明起来，是不是能在一个地方的层面制定具体的补偿标准，而不是拆迁补偿的价格“想给多少就给多少”。只有有了公开透明的标准才能减少腐败现象的出现，让那些想从中捞两个的人没有下手的地方。</p><p>&emsp;&emsp;回避制度是一个不错的办法。国家出台了“官员配偶子女禁止经商”的规定，让官员亲属远离生意场。假如浙江这个地方也严格执行了“官员配偶子女禁止经商”的规定，那么这位项目拆迁副总指挥的夫人，还能在一个即将拆迁的项目里获得15%的股权吗？</p><p>&emsp;&emsp;亿元拆迁补偿背后藏着的不仅是贪官，还有在拆迁工作、建设工作中存在着的很大的制度漏洞，抓获一名拆迁贪官容易，抓获所有拆迁贪官不易。我们需要的不是偶然的发现，而是制度之下的必然发现，是难以蒙混过关的严苛制度。</p><p>&emsp;&emsp;“拆迁腐败大厦”需要的不仅是真相挖掘机，而是不再出现“项目拆了，官员倒了”的尴尬。</p><h3 id="地方官-“组团”-腐败"><a href="#地方官-“组团”-腐败" class="headerlink" title="地方官 “组团” 腐败"></a>地方官 “组团” 腐败</h3><p>&emsp;&emsp;“组团腐败”的最大特征是“屏蔽”了“内部监督”，但外部监督呢？</p><p>&emsp;&emsp;过去的两年间，河南许昌东城区拆迁领域60余人相继被批捕、起诉，加上数人潜逃，东城征地办全军覆没。涉案人员以拆迁之名“团购”了当地拆迁事务，贪污、受贿金额动辄数百上千万元。办案人员说，“进了这个圈子，不贪就成了另类，不贪就得受排挤，不想贪也得贪。”（12月18日《检察日报》）</p><p>&emsp;&emsp;“组团腐败”虽然是个新名词，但其实质就是“一窝子腐败”，一个单位全是腐败分子，往往需要两个条件：其一，单位是有相当油水的；其二，内部监督一点作用都没有了。因为大家都变成了“黑道中人”。</p><p>&emsp;&emsp;“组团腐败”的最大特征是“屏蔽”了“内部监督”，因为上行下效，因为心照不宣，大家可以一起腐败。为此，会虚置各种制度。许昌市在规划东城区拆迁时就制定了严格的审查制度，如纪检、审计、财政单位三方监督，每一笔拆迁都要进行拍照、录像等。可在工作量太大的借口之下，初期严格的监督制度开始变得形同虚设。因而，也造就了征地办那一套潜规则，那就是“一损俱损，一荣皆荣”。拆迁没有拍照没有录像，为何就没有人对其查一查，难道征地办说什么就是什么？更让人惊讶的是，没有了内部监督，难道连外部监督也没有了？征地办的工作如果是在强有力的“外部监督”之下，那还能如此造假吗？</p><p>&emsp;&emsp;“组团腐败”只不过是证明了“内部监督”并不可靠，就像反腐败走“夫人路线”不可靠一样。面对征地办这样容易腐败的单位，无论如何是要加强外部监督的，可事实上，即便这些工作人员胡乱操作，却根本没有“外部监督”力量进入，这也是形成“组团腐败”的根本原因。</p><p>&emsp;&emsp;监督，唯有引入公众监督，把权力裸露在“阳光”之下，“组团腐败”才不会轻易成功。</p><h3 id="财务管理混乱-制度执行失之于松"><a href="#财务管理混乱-制度执行失之于松" class="headerlink" title="财务管理混乱 制度执行失之于松"></a>财务管理混乱 制度执行失之于松</h3><p>&emsp;&emsp;<span style="font-weight: bold;">“让我从真账里找假账难，但从假账里找真账容易。”</span></p><p>&emsp;&emsp;很多基层政府普遍存在着不同程度的财务制度不健全、有章不循、管理松懈等问题。发案单位财务账目设置不规范、账目不清,单据、凭证不全,不记账或用白条冲账,有些个人借款被以支付工程款的名义冲销，有的甚至公私账户混用，以假账冲抵真账，在财务管理上存在很大漏洞。</p><p>&emsp;&emsp;2009年7月，安徽省淮北市相山区南黎办事处实施财务统管，取消村级银行账户时，李楼村以发放劳务费的名义把银行账户余额43.6万余元分给了9名村、队干部。南黎办事处报账员徐某利用保管发放拆迁补偿款的职务便利，先后16次挪用公款近300万元进行违规借贷等营利活动。在徐某被调查期间，办案人员要求其说清办事处的一些开支，她却说：“让我从真账里找假账难，但从假账里找真账容易。”</p><p>&emsp;&emsp;在财会人员方面，一些干部身兼数职，专业的财会人员极为稀缺。南黎办事处报账员徐某2002年从萧县卫校毕业后在家待业，2005年1月到南黎办事处工作直至案发，没有经过任何专门的财会知识培训。李楼、丁楼两村财务人员配备不全，有的一人身兼会计和出纳,行政财务权力独揽,无人制约。很多从事财务的会计和出纳对业务知识知之甚少，有的也只是凭多年积累下来的经验，账务处理随意性大。还有的对村党支部书记、村委会主任唯命是从，甚至成为村领导违法违纪的帮凶。</p><p>&emsp;&emsp;此外，发案单位收支入账不及时或不入账，私设“小金库”。该市近年来开展了清理“小金库”工作，并下发了严禁私设“小金库”的规范性文件。但是，在此案中，南黎办事处及李楼、丁楼两村为了逃避监管，普遍存在设立账户存放征地拆迁补偿款的情况，用以挥霍浪费，直至发展到少数人贪污挪用。</p><p>&emsp;&emsp;这些涉案人员自以为手段高明、天衣无缝，一次作案得手见无人发现，便无所顾忌，实行多次作案、重复作案，简直到了疯狂猖獗、胆大妄为的地步。他们多是利用管理资金的便利和监管漏洞，直接挪用公款或贪污。如南黎办事处党工委原书记张某，先后五次采取虚开发票、收入不入账等方法，贪污公款13.25万元。</p><p>&emsp;&emsp;法网恢恢疏而不漏，只要做过的事情不可能完全没一点痕迹，更何况现在是文明讲科学的时代，在宪法面前希望基层官员领导也能和普通公民一样，指证一例就严肃处理一例，严格执行宪法法规。</p><br><p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/221400/221400.github.io@master/post/chaiqianfubai19215/zhaoliqun.png" alt="徐州副市长赵立群"></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>土地资源</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>土地资源</tag>
      
      <tag>强制拆迁</tag>
      
      <tag>干扰司法</tag>
      
      <tag>滥用职权</tag>
      
      <tag>贾泉涌</tag>
      
      <tag>赵立群</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>铲除“抱团腐败”滋生的土壤</title>
    <link href="/post/btfb19220/"/>
    <url>/post/btfb19220/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>&emsp;&emsp;防范“抱团腐败”，必须以制度清除细菌病毒、增强免疫力，破除非法利益同盟。日前，江西萍乡市检察机关披露，在当地一个工业园建设的征地拆迁过程中，园区、镇、村三级干部合谋虚报征地面积，竟将原本不到9亩的征地面积虚报为100多亩，套取征地补偿款90多万元。不同层级干部联手作案“弄点钱花花”，折射的是“抱团腐败”现象。需要注意的是，这种现象并非个案，在移民安置、扶贫开发、农田水利等领域，在交通道路、工程建设、医药采购等方面，也屡有曝出。中国社科院发布的《反腐倡廉蓝皮书》就指出，腐败主体从个体向团伙化蔓延，窝案串案较严重，成为贪腐发展的新走向。中央纪委研究室在分析反腐新挑战时指出：有的地方长期存在团伙性的腐败活动，涉案人数很多，活动范围很大。面对“抱团腐败”，必须引起深切反思和深刻追问。集体腐败何以畅通无阻？相互制衡的权力分工缘何演化成沆瀣一气的攻守同盟、同恶相济？是什么让内部监督失效、外部监督难以介入？检察机关披露的萍乡案件细节，反映出其中病灶。</p><h3 id="首先，权力过度集中是关键因素。"><a href="#首先，权力过度集中是关键因素。" class="headerlink" title="首先，权力过度集中是关键因素。"></a>首先，权力过度集中是关键因素。</h3><p>&emsp;&emsp;比如，在不少农村地区，如何使用集体土地等村务决策权，集中在村支书和村委会主任等少数人手中，“一言堂”现象较为普遍。面对利诱拉拢，一旦手握权力者意志不坚定，很容易拉亲信、压异议，许诺利益，让“贪腐令”通行无阻。</p><h3 id="其次，利益成链，制衡失守。"><a href="#其次，利益成链，制衡失守。" class="headerlink" title="其次，利益成链，制衡失守。"></a>其次，利益成链，制衡失守。</h3><p>&emsp;&emsp;以萍乡三级干部腐败案为例，征地补偿工作程序复杂，从丈量、动迁、许可、评估、鉴证到财务，整个过程环环相扣，本应相互配合、相互制衡。但是，面对“熟人社会”，身处“低头不见抬头见”的“小圈子”，一旦意志薄弱、自警自律意识缺乏，这种分工协作的权力运行状态很容易异化。不同关口的把关人或是抱着“法不责众”的侥幸，或是抱着“不同流则可能逆向淘汰”的心理，让贪腐成了“自己人”的标准、互相放心的黏合剂，相互勾结、联手合谋的非法利益共同体由此催生。</p><h3 id="细究缘由，每一起“抱团腐败”的背后，都有着暗箱操作、监督失效的事实。"><a href="#细究缘由，每一起“抱团腐败”的背后，都有着暗箱操作、监督失效的事实。" class="headerlink" title="细究缘由，每一起“抱团腐败”的背后，都有着暗箱操作、监督失效的事实。"></a>细究缘由，每一起“抱团腐败”的背后，都有着暗箱操作、监督失效的事实。</h3><p>&emsp;&emsp;信息不公开、操作不透明，为一些村镇干部搞“围墙政治”提供了便利。征地丈量半明半暗，签订协议偷偷摸摸，分配补偿款项遮遮掩掩，资金流向不清不楚，即使一些村民隐约知情，或苦于维权渠道不畅，或慑于“村霸”权势，也是敢怒不敢言。当上级监督失之于盲、同级监督失之于软，当信息缺乏认真核实、相关复核程序缺损，监管就在实践中沦为“马其诺防线”，一些权力看似不大的村官、小科长，也有机会沆瀣一气，变成“大贪”“大腐”。如果不改变上述腐败生态，征地拆迁、工程建设等腐败高发领域“前腐后继”的现象势必难以遏制，“窝案”“串案”的出现将对群众利益造成更大损害，给基层社会稳定带来更多风险。</p><p>&emsp;&emsp;此类案件往往涉案人数多，活动量大，相互勾结，腐败分子深知“一损俱损”，采取攻守同盟，甚至个别领导为维护地方安定的假象还故意掩盖、刻意袒护，导致这些案子迟迟未能发现。一旦发现，后果已经非常严重。</p><p>&emsp;&emsp;早在今年初，中央纪委在持续强势反腐的行动中，特别提出“一案双查”“分解权力”，也开始把反腐目标转向地方团伙性腐败，并要求“强化制约，科学配置权力，形成科学的权力结构和运行机制”，“保证各级纪委监督权的相对独立性和权威性”。许多地方党政部门和纪检监察机构，也开始研究如何形成领导班子成员内部相互制约和协调的权力运行闭环系统；如何健全施政行为公开制度，实现隐性权力显性化、显性权力规范化；如何不断增强各种监督的威慑力和实效性。这样，才能彻底铲除“抱团腐败”滋生的土壤。</p><p>&emsp;&emsp;如同江苏新沂，从赵立群到新沂执政起，早已形成了“抱团腐败”，他们利用职务便利，相互协助谋取私利；这十年来城市建筑拆了又盖，盖了又拆，不管官大官小，只要说到拆迁无不起精神，说明了什么？说明不管从拆迁到重建都有油水可捞。“我们通常说的‘蚁贪’：一种是指职务不高，却把手中小小权力用到了极致，最终酿成‘小官大贪’；另一种像‘蚂蚁搬家’似的，贪之不多，却绵绵不绝，‘贪’之不懈，新沂众多拆迁案就是这种。”“蚁贪”的共同特点就是，每人每笔贪腐金额都不大，最多也没有超过10万元。但就是这样“蚂蚁搬家”式的贪腐毁掉了他们的前程，也严重影响了党员干部在基层群众中的形象，最终必然要接受党规党纪和法律的严惩。</p><p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/221400/221400.github.io@master/post/btfb19220/zhaoliqun.png" alt="徐州副市长赵立群"></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>土地资源</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>土地资源</tag>
      
      <tag>强制拆迁</tag>
      
      <tag>干扰司法</tag>
      
      <tag>滥用职权</tag>
      
      <tag>贾泉涌</tag>
      
      <tag>赵立群</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>拆迁狂人方西屏落马 盘点因拆迁落马的腐败绰号</title>
    <link href="/post/cqkr19221/"/>
    <url>/post/cqkr19221/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>&emsp;&emsp;反贪的关键不是“严惩重判”，而是做到“逢贪必被抓”。在他看来，“死刑并不能阻吓贪污犯罪的发生，因为只要有高利润在，杀头的生意总会有人做；而‘逢贪必被抓’则属那种肯定赔本的买卖，不会有人做，所以，反贪机构的关键是要做到对腐败‘零容忍’。” ——廉政专员汤显明</p><p>&emsp;&emsp;“绰号”是中国文化传统中特有的一种文化现象，用来表达或善意亲昵、或憎恶愤恨的情感。现实生活中的“绰号”，充其量只是人与人之间关系的一种微妙表现，与广阔社会背景下的民意关系不大。但官员“绰号”的获得却不同，其背后无一例外地都表达了一种民意。近年来，因征地而起的暴力冲突事件屡屡进入公众视线，暴力拆迁的背后，往往裹着一些不为人知的内幕。那些具体实施拆迁的单位之所以敢“拆出一条血路”，不是因为他们太“勇敢”，而是身后有相关官员做“靠山”！所以，相关官员也因强推拆迁而被以“绰号”调侃：“拆迁狂人”、“拆迁大佐”、”李拆城”、“季挖挖”、“孙善扒”……</p><p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/221400/221400.github.io@master/post/cqkr19221/1.jpg" alt="方西屏"></p><h3 id="拆迁狂人方西屏"><a href="#拆迁狂人方西屏" class="headerlink" title="拆迁狂人方西屏"></a>拆迁狂人方西屏</h3><p>&emsp;&emsp;中纪委官网2014年8月11日下午称：“经中共安徽省纪委常委会研究并报省委批准，决定对淮南市委书记方西屏的严重违纪问题予以立案。”方西屏在六安担任副市长和市委副书记时，和上级倪发科（六安市委副书记、市长和市委书记）关系很好，曾在六安任期内的大拆大建，与老干部群体结怨颇深，举报不断。</p><p>&emsp;&emsp;倪发科主政六安期间，与全国其他许多地区一样，是地方经济大发展时期，包括当地老干部在内的众多受访者表示，倪发科最为显著的特点是胆子大，这种个人风格，可以追溯到他在芜湖任职时被赋予的称号——“扒市长”。据称，方西屏受到倪发科个人风格的影响。2006年3月，方西屏调任地处皖南的池州市任市长，因过度拆迁而被当地人称为“拆迁狂人”，据说曾豪言20天铲平一个镇。</p><p>&emsp;&emsp;2010年11月，当地村民因政府强行征地赔偿不合理而拒绝搬迁，双方发生冲突，方西屏的奥迪轿车也被村民掀翻在地，方西屏本人则在特警解救下逃离现场。</p><p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/221400/221400.github.io@master/post/cqkr19221/2.jpg" alt="沈培平"></p><h3 id="“拆迁大佐”沈培平落马-百姓打横幅庆祝"><a href="#“拆迁大佐”沈培平落马-百姓打横幅庆祝" class="headerlink" title="“拆迁大佐”沈培平落马 百姓打横幅庆祝"></a>“拆迁大佐”沈培平落马 百姓打横幅庆祝</h3><p>&emsp;&emsp;近日，最高人民检察院经审查决定，依法对云南省原副省长沈培平以涉嫌受贿罪立案侦查并采取强制措施。案件侦查工作正在进行中。沈培平曾任云南省普洱市委副书记、市长，普洱市委书记等职务。据了解，沈培平在任期间，曾被曝在群体性事件中私自“调动警力”。最具争议的是2010年沈培平强势推行普洱旧城改造工程，媒体报道称，如旧城改造成功，政府可获出让金30多亿元，可弥补行政中心开发资金的20亿元缺口。百余居民状告普洱市政府，而沈培平则讲话称“同意搬迁的大大地好，不同意搬迁的大大地坏”，因此被老百姓称为“拆迁大佐”。</p><p>&emsp;&emsp;2013年，沈培平任云南省副省长，今年3月9日，沈培平因涉嫌严重违纪违法接受调查。3月28日，云南省十二届人大常委会第八次会议第二次全体会议召开。会上经表决，决定免去沈培平云南省副省长职务。沈培平被查后，普洱市一公司门前，成卷的鞭炮被摆成“v”字形燃放，民众还打出“贪腐分子沈培平被查处，罪有应得，大快人心”的横幅。</p><p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/221400/221400.github.io@master/post/cqkr19221/3.jpg" alt="李春城"></p><h3 id="李春城被称为“李拆城”-暴力背后现暴利"><a href="#李春城被称为“李拆城”-暴力背后现暴利" class="headerlink" title="李春城被称为“李拆城”  暴力背后现暴利"></a>李春城被称为“李拆城”  暴力背后现暴利</h3><p>&emsp;&emsp;2012年11月中共十八大上刚当选中央候补委员的李春城，在12月2日被中纪委带离四川，成为十八大后第一个“落马”的副省级官员。12月13日，新华社发布消息称，中组部有关负责人证实，四川省委副书记李春城涉嫌严重违纪，中央已经决定免去其领导职务。</p><p>&emsp;&emsp;李春城在成都工作12年，成都GDP高速增长，城市面貌急剧变化，政绩工程助其在十八大上当选中央候补委员。成都地产界资深人士透露，李春城案发即与土地出让有关。</p><p>&emsp;&emsp;据《国际先驱导报》报道，2009年11月，成都市金牛区天回镇金华村村民唐福珍，在面对政府不断逼近的破拆队伍时，一次次举起油桶，把汽油浇在身上，要求停止强拆，对话协商解决拆迁争议，但是拆迁方并没有理会，最终唐福珍选择了在自家天台上“自焚”。而当时的成都市领导就是因为大力推进拆迁而被坊间称为“李拆城”的李春城。</p><p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/221400/221400.github.io@master/post/cqkr19221/4.jpg" alt="季建业"></p><h3 id="季建业得名“季挖挖”-不断开挖古城为建地铁砍树"><a href="#季建业得名“季挖挖”-不断开挖古城为建地铁砍树" class="headerlink" title="季建业得名“季挖挖” 不断开挖古城为建地铁砍树"></a>季建业得名“季挖挖” 不断开挖古城为建地铁砍树</h3><p>&emsp;&emsp;2013年10月，据中纪委网站消息，江苏省南京市委副书记、市长季建业涉嫌严重违法违纪，目前正接受组织调查。据人民网资料库信息显示，季建业此前一直在江苏省任职，曾任昆山市市长、市委书记，扬州市市长、市委书记等职。2010年1月就任南京市市长，主持市政府全面工作，兼管财政、审计、机构编制、规划、监察和人民武装方面工作。据不完全统计，季建业是十八大之后第九位落马的省部级高官。就任南京市市长期间，季建业曾因修建地铁3号线砍伐、迁移梧桐树引起市民强烈抗议，继而发生市民保护梧桐树的“南京319集体散步事件”。</p><p>&emsp;&emsp;有南京官员表示季建业落马在“意料之中”：季建业在扬州期间，全城大规模翻新修旧，当时城建规模工程量很大，但很多工程公司都是他引进的苏州工程公司。2009年8月26日，季建业来南京市任副市长、代理市长职务，砍伐梧桐树、拆城西干道、投巨资上马雨污分流等大量工程，南京这座古城不断被开膛破肚，“季挖挖”也由此得名。4年间，不时激发民怨沸腾。《第一财经日报》报道称：面对“季挖挖”的责骂和高压，有些区县干部只能将任务层层分解，一级压一级，限时限量完成。一些强拆项目，甚至提出底线是“只要不死人，不死在现场，什么手段都能用。”</p><p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/221400/221400.github.io@master/post/cqkr19221/5.jpg" alt="孙善武"></p><h3 id="孙善武外号“孙善扒”-文物破坏耕地流失"><a href="#孙善武外号“孙善扒”-文物破坏耕地流失" class="headerlink" title="孙善武外号“孙善扒” 文物破坏耕地流失"></a>孙善武外号“孙善扒” 文物破坏耕地流失</h3><p>&emsp;&emsp;2008年9月28日，中纪委通过媒体正式发布消息：经调查，孙善武在任河南省委常委兼洛阳市委书记期间，利用职务便利，为他人谋取利益，收受巨额钱款，为其亲属经营活动谋取利益，生活腐化。鉴于以上问题，孙已被开除党籍、公职。其涉嫌犯罪问题，已被移送司法机关依法处理。</p><p>&emsp;&emsp;孙善武是在2001年洛阳“12·25”大火后,从三门峡市委书记任上临危受命,被紧急调至洛阳出任市长。孙善武上任后在旧城改造、洛南新区开发上,大刀阔斧、雷厉风行。“别人不好拆迁的地方，只要孙善武一去，就很快拆光了”，因此被群众称为“孙善扒”。</p><p>&emsp;&emsp;洛阳当地一位大型企业老总表示,孙善武对洛阳“有功、有过、有错、有罪”。在他看来,孙善武来到洛阳后,洛阳的城市建设和交通建设有很大发展,GDP增长较快,对于提升洛阳的城市品位、形象确有较大贡献。但河南一位资深媒体人士告诉记者,孙善武来洛阳后,大刀阔斧搞旧城改造、洛南新区开发。洛南的4万亩耕地,是洛阳最肥沃的耕地。由于国家实行严格的耕地政策,50亩以上项目需国务院批准。尽管未获批准,洛南新区的开发还是在强势的孙善武手中如火如荼地展开,洛阳最后一块优质良田,被建成了行政区和商品房。</p><p>&emsp;&emsp;此外,孙善武主政期间,对千年古都洛阳的历史文物破坏极大。由于大搞建设,洛阳孟津邙山墓葬群、栾川平乐古镇、唐睿宗孺人的墓葬,均遭毁灭性破坏。</p><p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/221400/221400.github.io@master/post/cqkr19221/6.jpg" alt="贾泉涌"></p><h3 id="新沂有个“真全拆”-专管土地资源-拆迁贾泉涌市长"><a href="#新沂有个“真全拆”-专管土地资源-拆迁贾泉涌市长" class="headerlink" title="新沂有个“真全拆” 专管土地资源 拆迁贾泉涌市长"></a>新沂有个“真全拆” 专管土地资源 拆迁贾泉涌市长</h3><p>&emsp;&emsp;如果说上面都是官大的很，可这县城的官论腐败一点都不比大官弱，在天高皇帝远的小县城为所欲为，以“经营城市”的理念使新沂政府低价征收拆迁、高价出让开发的热情高涨。因为个人利益和“畸形政绩观”的驱使，利用社会闲杂人（地痞流氓）等，使用暴力强行征地拆迁，一方面以招商引资一边骗取开发商的投资，另外一边又压榨老百姓的赔偿金，最终导致与老百姓之间的尖锐矛盾。 待贾泉涌被查之日，新沂大街小巷将会红旗招展，鞭炮齐响，锣鼓喧天，横幅漫天。</p><p>&emsp;&emsp;时代的发展使征地拆迁无法避免，但可以避免的是因拆迁造成的流血和伤亡。官员们只有将群众当亲人，将群众事当自己事，多倾听群众的声音，多给群众做好解释工作，加强与群众的沟通和交流，将群众的意见和建议作为做出决定的依据进行慎重考虑，将群众满意作为最高标准，那么出现的绰号应该会是“李为民”、“季务实”、“孙清廉”……，当这些绰号开始出现的时候，那说明官员们得到了人民的认可，使人民群众满意，也是开展党的群众路线最终目的所在。<br><br></p><p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/221400/221400.github.io@master/post/cqkr19221/ICAC.jpg" alt="ICAC"></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>土地资源</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>土地资源</tag>
      
      <tag>强制拆迁</tag>
      
      <tag>干扰司法</tag>
      
      <tag>滥用职权</tag>
      
      <tag>贾泉涌</tag>
      
      <tag>赵立群</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>新沂圈地运动 血腥的地吃人</title>
    <link href="/post/qdyd19225/"/>
    <url>/post/qdyd19225/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>&emsp;&emsp;被历代帝王尊为华夏文明龙脉的西安秦岭，因越过耕地“红线”，圈占基本农田，兴建超级别墅，在老百姓举报和媒体曝光后，10年间这些违法建筑竟一直屹立不倒。习主席6年间先后6次下令彻查也不见成效。可见，发生在21世纪的中国房吃人地吃人“圈地运动”，已大大超出人们的想像。</p><h3 id="圈地运动起源"><a href="#圈地运动起源" class="headerlink" title="圈地运动起源"></a>圈地运动起源</h3><p>&emsp;&emsp;人类历史上曾经出现过英国羊吃人“圈地运动”。16世纪20年代到17世纪20年代，英国羊毛价格在一个世纪里平均上涨319%，生产谷物不如生产羊毛有利可图，人们开始圈占大片土地当做牧场养羊。而在讲求“风可进雨可进，国王不能进”这样私有财产观念的英国，“羊吃人”其实并不多见。自始至终，英国圈地运动基本上都是在法律框架下、以“协定”的方式和平进行。只是早期空想社会主义思想家、人文主义者汤玛斯‧莫尔在1516年出版的《乌托邦》中才指责这是“羊吃人”。共产党的老祖宗马克思也在《资本论》第一卷中，将早期的圈地运动夸张的批判为“是作为个人的暴力行为进行的”。</p><h3 id="圈地引发的暴力拆迁"><a href="#圈地引发的暴力拆迁" class="headerlink" title="圈地引发的暴力拆迁"></a>圈地引发的暴力拆迁</h3><p>&emsp;&emsp;在房吃人“圈地运动”中，新沂政府采取的是“强征”和“强拆”、“暴力征地”和“暴力拆迁”、乃至“血拆”等等人类历史上绝无仅有的残暴手段。除了“滥用警力对待群众”，“习惯于让公安机关冲锋陷阵”，甚至“把人民警察视同‘家丁’……将本该维护群众利益和社会稳定的警察推上一线”，并以“莫须有”的罪名绑架或非法拘禁抗拒拆迁的“钉子户”之外，还聘请“黑社会”分子，采取诸如跟踪和夜间恐吓，打砸门窗和泼洒秽物，扎破车胎、燃放鞭炮或开启高音喇叭，骚扰未成年子女，以贾泉涌为首的新沂拆迁部门以无所不用其极的恐怖手段来对付无辜拆迁老百姓，这完全是违背新沂老百姓的意愿，更是违背这个国家的初心。</p><h3 id="“征你一头牛，补你一只鸡”"><a href="#“征你一头牛，补你一只鸡”" class="headerlink" title="“征你一头牛，补你一只鸡”"></a>“征你一头牛，补你一只鸡”</h3><p>&emsp;&emsp;“征你一头牛，补你一只鸡”。每年因暴力拆迁而引发的“群体性事件”更是层出不穷，难以计数。为了抗议不公平的拆迁补偿，一些失去房屋和土地的老百姓只因向媒体投诉，连续到省城或京城上访，就被新沂政府维稳、截访、治安拘留、劳教、关进“法制教育学习班”、“黑监狱”和疯人院，甚至被打伤、致残等，为了保卫家园，捍卫世世代代赖以生存的土地，老百姓在无家可归，走投无路的情况下，最后只能以暴抗暴，以命相拼。</p><h3 id="无数的掘墓人"><a href="#无数的掘墓人" class="headerlink" title="无数的掘墓人"></a>无数的掘墓人</h3><p>&emsp;&emsp;“永久基本农田”大量流失，2008年8月中央重申要坚守18亿亩耕地的“红线”，但到2018年2月中央划定永久基本农田只剩下15.5亿亩。短短10年间就减少了2.5亿亩耕地，给14亿人的粮食安全带来了极大的隐患。大搞“形象工程”、“政绩工程”、“面子工程”，甚至侵占良田兴建所谓“经济开发区”，如今这些新城大多数都已变成了烂尾的“鬼城”。可见新沂的“圈地运动”培养了无数的掘墓人！</p><h3 id="政策与冲突"><a href="#政策与冲突" class="headerlink" title="政策与冲突"></a>政策与冲突</h3><p>&emsp;&emsp;新沂暴力拆迁为什么那么普遍？那么触目惊心？许多媒体报道将矛头对准一些公司和地方政府官员的权钱交易；这当然可以解释一些恶劣现象，但无法解释暴力拆迁如此大规模，更不能充分解释为什么暴力拆迁在最近几年如此惊心动魄。新沂基层暴力治理社会，所有政策都是暴力支持，一直折腾基层老百姓。</p><p>&emsp;&emsp;造成暴力拆迁泛滥有三个条件：首先，暴力拆迁是基层政府的需要。新沂政府需要经济发展速度维持稳定，为发展可以牺牲一切。而新沂政府除了执行中央发展方针外，还要靠卖土地维持财政需要。这就为暴力拆迁提供足够的动力。其次，基层没有法治；所有新沂行政政令和冲突解决，都是强迫性的。在发展和维稳压倒一切的情况下，很容易为新沂政府滥用暴力打开缺口。再次，改革后老百姓必须靠自己吃饭，这就比过去的社会主义集体中更加拼死维护自己的权益。失去房屋，就失去一切生存条件。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>土地资源</category>
      
      <category>招商引资</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>土地资源</tag>
      
      <tag>强制拆迁</tag>
      
      <tag>干扰司法</tag>
      
      <tag>滥用职权</tag>
      
      <tag>贾泉涌</tag>
      
      <tag>赵立群</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>官、骗一家亲被骗温商恐血本无归</title>
    <link href="/post/jiujiang-2/"/>
    <url>/post/jiujiang-2/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>&emsp;&emsp;2011年9月，新沂人段士金以拍买了一块1.024亿元的土地，已经缴纳了7000多万元的土地出让金、尚需3800万元为由，伪造6000多万元新沂-无锡工业园区管委会土地出让金收据骗取我的信任，并把他名下的新沂金帝房地产公司所有股权转到我名下抵押、印章交给我保管，向我借款3800万元(实际出资人刘若申，法籍华人，现任法国华人总商会会长)，按照段士金的要求，2080万元转入无锡新沂工业园管委会，1720万元汇入其个人账户。</p><h3 id="温商新沂受骗"><a href="#温商新沂受骗" class="headerlink" title="温商新沂受骗"></a>温商新沂受骗</h3><p>&emsp;&emsp;借款期限3个月，直到2012年9月段士金分文未还，他又说已经同政府和园区官员协商好，准备把原土地出让合同作废，还是这块地，重新挂牌4100万元再卖给他，即使扣除1000万元保证金，这样总下来省了5000万元，但必须换一家公司参加拍卖。于是，2012年9月10日，新沂金帝公司变更为新沂久江公司，但全部股权是我郑金龙，我是法定代表人、唯一股东，全部印章由我掌管。</p><p>&emsp;&emsp;在段士金运作下，2012年9月24日，新沂久江公司以4100万元摘牌。尽管这块土地在久江公司的名下，但当时我们并不想要土地，只要段士金能把3800万元借款本息归还，一切还都是他的。2013年1月，段士金仍未还款，我只得向温州市中级法院提起民事诉讼，然而，2014年2月，温州中院法官来新沂执行案款时，才发现段士金提供给我的无锡-新沂工业园土地款收据都是伪造的，久江公司在园区土地款账户上只有2380万元，其它没有分文资产。</p><p>&emsp;&emsp;我们报案后，段士金被刑事拘留，当时面临的问题是，账户上2380万元中有2100万元是作为竞拍土地保证金，如果不再缴1720万元补齐4100万元的土地出让金，那么保证金就要被没收，我们最多只能拿到280万元。万般无奈，我们只好筹款补齐土地出让金及其它税费，选择留下来在新沂搞房地产开发，然而，一个更严重的问题摆在面前，早在2013年，一家与段士金有关联的当地建筑商便进场施工，尽管没有任何批准施工的合法手续，2014年我们发现后，投诉报警上百次，有关部门均置之不理，至今新沂市政府仍未将这块土地交付我方使用。</p><p>&emsp;&emsp;不但如此，在办理土地使用证时，有关领导也处处设置障碍，第一次把证办好拿出新沂市国土局营业厅门口又被收回去，第二次在拿到手里放了几天，又被强令送回去，一位新沂市领导告诉我们：“是老大(市委书记赵立群)不让给你们办证”，经过多次交涉，直到2015年4月30日才拿到《国有土地使用证》。以上经过法制日报-法治周末以《温商江苏新沂受骗记》和《温商手持土地证、只能望地兴叹》为题，曾经做过两篇详细报道。</p><h3 id="常务副市长贾泉涌拍桌大骂“胡屌扯”"><a href="#常务副市长贾泉涌拍桌大骂“胡屌扯”" class="headerlink" title="常务副市长贾泉涌拍桌大骂“胡屌扯”"></a>常务副市长贾泉涌拍桌大骂“胡屌扯”</h3><p>&emsp;&emsp;段士金与当地官员的关系非常好，他曾亲口告诉我，给新沂市和无锡-新沂工业园管委会主要领导分别送过数百万元不等的厚礼，所以才顺风顺水，甚至一些违规违法的事情都能办成，而我们依规依法却寸步难行，久江公司总工程师王洪金因为与新沂市委副书记、园区管委会主任钟晓栋辩理，曾经被其连打11拳，此人已于2015年11月3日被无锡市检察院提起公诉，涉嫌受贿、挪用公款和行贿等犯罪，正在等待法庭的审判。</p><p>&emsp;&emsp;新沂市政府常务副市长贾泉涌也处处站在骗子段士金立场上，2014年9月，我在协调会上第一次见到贾泉涌，他就气势汹汹地说：“你郑金龙陷到段士金这个泥坑里，想轻易拔出来不可能，段士金所欠的钱你都要还，不追究你刑事责任就不错了，要是我处理就直接把你们的钱没收”。</p><p>&emsp;&emsp;段士金除了骗取我们的巨额资金，还向当地人融资2000多万元，其中不乏官员借给他钱，贾泉涌曾经不止一次说过，“段士金没什么钱，他借债权人的钱和你们的钱都投在这块地上了，你们要了地就要承担他名下的全部债务”。而其实包括没收的保证金在内，段士金只投入了1300万元，我们转到他个人账户的1720万元足以全覆盖。其它用于土地的投资也全部由我们筹措，与段士金没任何关系。</p><p>&emsp;&emsp;对违法施工的那家华础公司，贾泉涌要求我们在他的基础上续建，殊不知华础公司仅挖了一个大坑，做了一点底梁，充其量不过投资200万元，却狮子大张口开价5000万元，况且他没有经过任何职能部门批准、完全是在违法的条件下施工的。贾泉涌甚至逼迫我们(久江公司)破产还段士金的欠款，而久江公司本身没有一分借款，没有法律规定的丝毫破产条件和理由，更不该替段士金还一分钱。</p><p>&emsp;&emsp;在2016年7月14日的一次协调会上，无锡-新沂工业园管委会副主任(主持工作)朱冬清帮我们说了一句公道话，当着六七人的面，贾泉涌便撕下道貌岸然的伪装，拍着桌子数次大骂朱“胡屌扯”(当地方言，对人极其侮辱)，要朱冬青掌握方向(逼迫久江公司续建或破产)，吓得朱冬清连连赔不是。</p><center>  <audio id="audio" controls="" preload="none">      <source id="mp3" src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/221400/221400.github.io@master/post/jiujiang-2/jiaquanyong.mp3">  </audio><p style="text-align:center; font-family: 细明体; font-size: 8pt;">以上为[贾泉涌][4]骂人录音</center>  <p>&emsp;&emsp;新沂市和园区管委会个别领导也曾不止一次扬言，要撤销久江公司的土地证，以此来威胁我们就范，简直是法盲加流氓。贾泉涌等个别官员还玩弄司法，硬要将土地出让金中的2080万元列入所谓段士金“非法吸收公众存款”案款，企图瓜分新沂久江公司巨额资金，来偿还“段士金非法吸收公众存款欠当地46人2000多万元”，他们果然说到做到。2016年9月8日，新沂市法院果然开庭审理所谓的段士金非法吸收公众存款案，检察院和法院在未通知我们的情况下，将我们列入“受害人”，搞了一出荒唐的庭审闹剧。</p><p>&emsp;&emsp;为了达到侵吞久江公司资金的目的，以市委书记赵立群(已调走)、贾泉涌(已转任副书记)为首的政府官员，不惜动用各种手段，将段士金向郑金龙的借款3800万元，与所谓的段士金“46人非法集资案的犯罪非法所得”混在一起，指示新沂市检察院对段士金增加“非法吸收公众存款罪”罪名补充起诉，将段士金已经被人民法院以“民间借贷”做出民事判决并已经部分执行的两笔借款，指控为“非法吸收公众存款罪”，向新沂市法院补充起诉。</p><p>&emsp;&emsp;但是，对所谓的段士金“非法集资案”中的资金去向，却故意不去查明。段士金所说的送礼官员中，目前仍有一部分人在掌握着权力，他们之所以千方百计打击我们，其目的欲掩盖收受贿络的犯罪行为。郑金龙是新沂久江公司唯一股东，又依照国土部门的要求，依法缴纳了巨额的土地出让金和各种税费。但是，至今无法实际得到法律上已经确定给我们使用的国有土地。</p><p>&emsp;&emsp;同时，还我们陷入新沂市个别领导勾结公检法部门精心编制的一个所谓“段士金46人的非法集资案和非法吸收公共存款”案中，企图将我公司已经缴纳土地出让金作为“赃款”让所谓的46人去分割。</p><p>&emsp;&emsp;“骗子骗进来、政府拿刀宰”，我们感觉到新沂市已暗无天日，一些官员法盲加流氓，已经达到为所欲为无以复加的程度，因此，期盼中央纪委介入调查，希望有关媒体予以关注报道，遵循习总书记依法治国的理念，剔除腐败分子，救被骗温商于水火。</p><br><table><thead><tr><th>受害方</th><th>参与方</th><th>处理过程</th><th>结果</th></tr></thead><tbody><tr><td>郑金龙</td><td>赵立群、贾泉涌、段士金、朱冬清等</td><td>未知</td><td>尚未有结果</td></tr></tbody></table><hr><p>注：<br>1. 文章参考<a href="http://www.china.com.cn/legal/2015-11/26/content_37171816.htm">法制中国网站</a>有关也面报道。 <br>2. 本文引自<a href="http://fzcinic.org.cn/fazhizongbao/20161015/62927.html">法制报道网站</a>，一切版权归法制报道网所有。<br>3. 本文出现人物主要有江苏徐州副市长<a href="https://baike.baidu.com/item/%E8%B5%B5%E7%AB%8B%E7%BE%A4/4638918">赵立群</a>，江苏新沂常务副市长<a href="https://baike.baidu.com/item/%E8%B4%BE%E6%B3%89%E6%B6%8C/19178958">贾泉涌</a>。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>土地资源</category>
      
      <category>招商引资</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>干扰司法</tag>
      
      <tag>滥用职权</tag>
      
      <tag>贾泉涌</tag>
      
      <tag>赵立群</tag>
      
      <tag>段士金</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>拿地有使用权证却无权用地</title>
    <link href="/post/jiujiang-1/"/>
    <url>/post/jiujiang-1/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>&emsp;&emsp;2012年9月，久江公司摘牌这块约20亩的土地，2015年4月拿到《国有土地使用证》。王洪金是久江公司聘请的总工程师，3年前便来到江苏新沂准备搞房地产开发，如今几年过去，他以及久江公司的法定代表人郑金龙却只有在围墙外面转转的份儿了。</p><p>法治周末记者张贵志 刘立民 / 江苏新沂报道 </p><br><p>&emsp;&emsp;围绕这块土地，发生过太多太多的事。当地人段士金曾以1.024亿元竞拍创造了新沂的“地王”，第二年谎称已缴纳7000多万元土地出让金，伪造缴款凭证骗取温州人郑金龙借款3800万元；前次拍卖作废，再次挂牌地价直降6000万元；郑金龙缴纳了全部土地款并办理了土地使用证，却发现早已有人进场施工，“想得到土地再拿5000万元来”。</p><p>&emsp;&emsp;2015年11月2日和2016年1月，《法治周末》曾以《温商江苏新沂受骗记》和《温商江苏新沂受骗 手持土地证却只能望地兴叹》为题，对郑金龙在新沂的遭遇进行了连续报道。可是有关领导换了几任，无锡-新沂工业园也已更名称为锡沂高新技术产业开发区，但土地至今仍未交付久江公司使用。</p><h4 id="拿到使用权证却无权使用土地"><a href="#拿到使用权证却无权使用土地" class="headerlink" title="拿到使用权证却无权使用土地"></a>拿到使用权证却无权使用土地</h4><p>&emsp;&emsp;2011年9月，段士金谎称已经缴纳土地出让金7000多万元，向郑金龙借款3800万元，期限3个月，并出示若干份工业园区管委会土地出让金收据获取了郑金龙的信任，还把其名下的新沂金帝房地产开发有限公司（以下简称新沂金帝公司）99.9%的股权转让给郑金龙做抵押。签订借款合同后，郑金龙汇入工业园区管委会2080万元用于缴纳土地款，1720万元转入段士金个人账户。</p><p>&emsp;&emsp;由于段士金始终未缴齐土地出让金，土地管理部门将第一次拍卖作废，没收1000万元保证金。2012年9月，该地块使用权再次挂牌出售，久江公司以4100万元摘牌。久江公司是由新沂金帝公司变更而来，变更后的公司郑金龙全额独资，自任法定代表人并带走所有印章。郑金龙的意思是，借款还清后，久江公司的股权再转回段士金，不想从中占什么便宜。</p><p>&emsp;&emsp;然而，截至2013年1月，段士金仍然没有归还借款，郑金龙便向温州市中级人民法院提起诉讼。2014年2月，当法官来到新沂强制执行时，才发现久江公司土地款账户上除了郑金龙转入的2080万元，另外并没有7000多万元，只有300万元，缴纳土地出让金的凭证系伪造，段士金没有其他财产可执行。郑金龙报案后，段士金以涉嫌伪造国家机关印章罪被刑事拘留，在检察机关提起的起诉书中，还有涉嫌非法吸收公众存款罪和伪造公司印章罪。</p><p>&emsp;&emsp;此时，如果提出毁约退款，2100万元土地出让保证金就要被没收，万般无奈，郑金龙缴齐所欠土地款和契税滞纳金等费用，决定留在新沂搞房地产开发。</p><p>&emsp;&emsp;令郑金龙意想不到的是，在土地出让金欠缴近半的情况下，段士金竟然伪造久江公司印章办理了规划手续，并且一家叫做江苏华础建筑安装工程公司（以下简称华础公司）的建筑商已经进场施工。尽管郑金龙、王洪金多次报案，华础公司还是在地中央挖了一个大坑、浇筑了部分底梁才停下来。</p><p>&emsp;&emsp;郑金龙认为，华础公司没有任何准建手续，从进场施工第一天起就是非法的，况且又不具备相应的建筑资质，政府应当将其清理出场，交付土地使用权。但华础公司提出5000万元的补偿，否则不撤场，工业园区和新沂市主管领导则表示，久江公司不但要处理好与华础公司的“纠纷”，还要为段士金非法吸收公众存款承担民事责任，“因为段士金另外融资2000多万元也用到这块土地上了”。</p><p>&emsp;&emsp;郑金龙手持土地使用证只能望地兴叹。华础公司和所谓的段士金融资债权人，成了阻挡久江公司拿到土地使用权的两条鸿沟。</p><h4 id="领导发火为哪般"><a href="#领导发火为哪般" class="headerlink" title="领导发火为哪般"></a>领导发火为哪般</h4><p>&emsp;&emsp;“我见过的官员多了，从来没见过这么脾气暴躁的！”郑金龙说，为了讨要土地，他们多次找无锡-新沂工业园及新沂市的有关领导，却毫无进展，2016年4月，新沂市常务副市长贾泉涌主持召开协调会，“我觉得一定会谈出个结果来，就悄悄打开了手机录音功能。”郑金龙介绍说。</p><p>&emsp;&emsp;这份录音文件郑金龙一直保留着。据王洪金介绍，接到时任无锡-新沂工业园管委会副主任朱冬青的通知，2016年4月14日上午8点多，他们就来到市政府三楼会议室，等了近一个小时，贾泉涌才到场，参加会议的共6人。</p><p>&emsp;&emsp;在录音中，谈话最多的是朱冬青及被朱称作“”的人。这期间，“贾市长”对朱冬青多次发火，桌子拍得啪啪响，并且用当地方言辱骂，呵斥朱要“掌握方向”，吓得朱冬青连连说“贾市长，你不要发火，等他们走了我再向您汇报”。</p><p>&emsp;&emsp;“贾市长”说，段士金没有钱，他借那些人（指非法吸收公众存款）的钱都用到这块土地上了，两条路径，要么由久江公司续建，续建以后按照认定的数额，给予这些人（房产），剩下的都是久江公司的。第二条路子，就是破产拍卖，久江公司破产，拍卖土地，谁该分多少分多少，“我认为总体思路就是这样”。</p><p>&emsp;&emsp;郑金龙说：“录音有的听不太清楚，贾市长要求我们承担的还有华础公司违法施工的所谓损失，张口5000万元，其实评估一下工程量，不过二三百万元。”</p><p>&emsp;&emsp;“其实，用于土地的款项非常明晰，出让金4100万元，2080万元是我们第一次转入的，后来我们补齐了土地出让金及其他所有费税，段士金用在上面的只有300万元，但此前我打入他个人账户1720万元，可以说我们投入的款项对这块土地全覆盖。”郑金龙说。</p><p>&emsp;&emsp;那么，“贾市长”为什么认为段士金其他借款都投入在这块土地上了呢？为何要久江公司郑金龙来承担段士金应承担的民事责任？因何当朱冬青提出要甄别华础公司开价5000万元是否合法时，就拍桌子骂人？</p><h4 id="难以挣脱的困境"><a href="#难以挣脱的困境" class="headerlink" title="难以挣脱的困境"></a>难以挣脱的困境</h4><p>&emsp;&emsp;自从缴清土地出让金和相关税费，拿到《国有土地使用证》，郑金龙坚持认为，土地出让合同写得清清楚楚，政府有责任有义务交付土地使用权，其他问题与久江公司无关，均不是政府拒交土地的理由。</p><p>&emsp;&emsp;《法治周末》第一次报道后，迄今已经一年半，王洪金说，他们也在不断反映，每逢国家有重大会议或活动，政府便会派人安抚他们，说要解决问题，但过后再无人理会。当年的市长王成长已经升任市委书记，他对此事是否清楚？又持什么态度呢？</p><p>&emsp;&emsp;石祥雷把不能交付土地的理由归纳为“这块土地涉法涉诉”，他表示：“原来土地的中标人段士金因为非法集资导致资金紧张，引进了现在的久江公司，他们之间有资金往来，司法机关正在侦查起诉，还不好定性，最终以法院判决为准。”他还说，园区和政府会依法依规处理此事，“我们专门从南京请了律师团队来协调处理”。</p><p>&emsp;&emsp;段士金因涉嫌伪造公司印章罪，于2014年4月被刑事拘留，6月被依法逮捕，经过近3年漫长的侦查起诉和审理程序，终于在2017年3月24日作出一审判决，段士金犯非法吸收公众存款罪、伪造国家机关印章罪和伪造公司印章罪，数罪并罚，决定执行有期徒刑五年零六个月。</p><p>&emsp;&emsp;据判决书记载，经法院审理查明，2011年8月至2013年11月，段士金以开发房地产需要资金为由，以支付高息为诱饵，向16人非法吸收存款人民币2206万元，除还本付息外，给债权人造成损失约1400多万元。段士金还伙同赵某在徐州市区吸收资金，共计26人436万元，除还本付息，造成损失343万元。除此之外，法院还将段士金向郑金龙借款3800万元的行为也列为非法吸收公众存款的数额。</p><p>&emsp;&emsp;法院在审理中并未追问资金去向，除郑金龙的2080万元有转入园区账户的表述外，其他42人尚未归还的1800万元去向不明。不但如此，郑金龙转入段士金个人账户的1720万元中，有900万元用途不详。</p><p>&emsp;&emsp;郑金龙表示，由此可见，段士金非法吸收公众存款与九江公司这块土地并无直接关系，也无法律依据。 当初报案时，他就请求公安机关查明款的去向，里面可能有腐败产生，“因为我在向段士金盘问资金去向时，他不止一次告诉我，很大一部分用来打通官方关系了”。</p><p>&emsp;&emsp;一位知情人说，锡新高新技术产业开发区管委会聘请律师是花了80万元重金的，专门用来对付久江公司郑金龙，既不想让他拿到地，又不想利利索索地退款，政府设定了目标对价，低于目标对价部分的20%奖励律师。.</p><br><table><thead><tr><th>受害方</th><th>参与方</th><th>处理过程</th><th>结果</th></tr></thead><tbody><tr><td>郑金龙</td><td>贾泉涌、段士金等</td><td>未知</td><td>尚未有结果</td></tr></tbody></table><hr><p>注：<br>1. 文章参考<a href="http://www.sohu.com/a/128988772_104151">搜狐网</a>有关也面报道。 <br>2. 本文引自<a href="http://finance.sina.com.cn/roll/2017-04-19/doc-ifyeimqc4763774.shtml">新浪网</a>，一切版权归新浪网所有。<br>3. 本文出现人物主要有江苏新沂常务副市长<a href="https://baike.baidu.com/item/%E8%B4%BE%E6%B3%89%E6%B6%8C/19178958">贾泉涌</a>。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>土地资源</category>
      
      <category>招商引资</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>干扰司法</tag>
      
      <tag>滥用职权</tag>
      
      <tag>贾泉涌</tag>
      
      <tag>段士金</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>大多腐败官员集“党政企”大权于一身</title>
    <link href="/post/dzq19217/"/>
    <url>/post/dzq19217/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>&emsp;&emsp;征地拆迁的制度漏洞和政策执行走样,给基层留下巨大的人为操作空间。与此同时,一些处于焦虑之中的失地老百姓,为了获取更多补偿,往往也乐意与村干部私下勾结。2014名“村官”护照统一上缴——近日,广州市首开先河,对村官实施出国审批管理,出台此政的主因就是村官虽小,却大贪问题频传:3名村干部,10多年间,“鲸吞”1.27亿元补偿款。新一轮城镇化进程中,如何防止“村官”坐地生财,已成为社会密切关注的焦点。</p><h3 id="坐地生财养出“亿元村官”"><a href="#坐地生财养出“亿元村官”" class="headerlink" title="坐地生财养出“亿元村官”"></a>坐地生财养出“亿元村官”</h3><p>&emsp;&emsp;被举报坐拥20亿元身家的深圳市龙岗区南联社区“村官”周伟思,近日被深圳市人民检察院提起公诉,涉嫌收受贿赂5000多万元,其中相当一部分为拆迁和项目开发提供帮助所得的“好处费”。一些巨富“村官”,动辄几十套房产、亿元身家。广州市政法机关统计,由郊区发展而来的广州市白云区,近4年来已有101名村干部因贪污腐败“落马”,多数涉及征地拆迁、为“违建”充当“保护伞”。</p><p>&emsp;&emsp;越来越多地处城乡接合部的村官,开始热衷于“坐地生财”。据江苏省南京市人民检察院统计,2009年至2012年查办的村干部中,七成多涉及征地拆迁领域。为何越来越多的腐败村官都发起了“土地财”?江苏淮安市淮阴区检察院副检察长刘刚告诉记者,随着城镇化的不断推进,许多项目向城乡接合部转移和延伸,城乡接合部土地大幅升值,成为征地拆迁、违章建筑治理的重点区域,这一区域的村干部贪贿案件也呈现逐年增多趋势。</p><p>&emsp;&emsp;广州市白云区纪委负责人分析认为,一些村干部为早日兑现参选时许下的“发展承诺”,证明其“发展成果”,以较低用地成本和议价空间,吸引社会投资。在这种发展模式下,极易导致村干部与投资者的利益输送。</p><h3 id="欺上瞒下掠富“三头吃”"><a href="#欺上瞒下掠富“三头吃”" class="headerlink" title="欺上瞒下掠富“三头吃”"></a>欺上瞒下掠富“三头吃”</h3><p>&emsp;&emsp;记者调查发现,一些腐败村官对上瞒报,对下蒙骗,一边侵占政府各类补偿款、惠农资金,一边收受开发商贿赂,一边还以各种借口伸手向农民索贿,政府、企业、群众“三头获利”。</p><p>&emsp;&emsp;手法一:“移山填海”改数据。10多年来,广东省中山市火炬开发区宫花村党支部书记助理张连合与党支部书记郭仲强,伙同村财务、出纳马雪梅建立不规范的会计账册,私设个人账户接收土地补偿款,欺上瞒下,不交或少交土地征用补偿款,对国有土地和村民利益造成了1.27亿元的巨大损失。</p><p>&emsp;&emsp;手法二:内外勾结“一窝端”。纪检部门介绍,广东申通物流有限公司为顺利租到土地,向广州市白云区人和镇4个村29名村干部行贿1600万元。受贿干部几乎囊括了多个村两委班子成员、经联社社长甚至片长,4个村都是在没有提交村民代表大会讨论,仅有村委会委员签字同意的情况下,与投资人签订了用地协议。</p><p>&emsp;&emsp;南京市人民检察院职务犯罪预防局局长林志梅告诉记者:“在征地拆迁中,有的村干部甚至拿着空白合同就让村民签字,回来后再私自填一个数据。”</p><p>&emsp;&emsp;手法三:带头致富变为勒索敛财。从查处案件看,不少涉案的村支部书记往往都是集“党政企”大权于一身,一切事务一人说了算,变成了当地的“土皇帝”。</p><h3 id="土地升值谨防“村官硕鼠”"><a href="#土地升值谨防“村官硕鼠”" class="headerlink" title="土地升值谨防“村官硕鼠”"></a>土地升值谨防“村官硕鼠”</h3><p>&emsp;&emsp;在调查的基础上,南京市检察部门干部分析说,征地拆迁的制度漏洞和政策执行走样,给“村官”留下巨大的人为操作空间。与此同时,一些处于焦虑之中的失地农民,为了获取更多补偿,往往也乐意与村干部私下勾结,有的甚至还要贿赂村干部。</p><p>&emsp;&emsp;广州市白云区纪委书记潘文捷说,一些村庄发展过于依赖土地经济,常采取违规方式出租土地获取收益,而村民为了尽快拿到分红,对此也是睁一只眼闭一只眼,这一过程中极易出现村社干部与投资者之间的利益输送。</p><p>&emsp;&emsp;中南财经政法大学廉政研究院院长乔新生说,为保证集体土地上的征地拆迁能顺利进行,政府部门往往委托村级自治组织进行“包干”,对过程监管不足,一些村庄村务、财务又不够透明,留下了权力寻租空间。</p><p>&emsp;&emsp;在新一轮城镇化的进程中,如何防范更多的“村官”沦为“硕鼠”,一些学者和纪检干部建言,一方面要进一步完善征地拆迁制度,一方面应利用现代化信息手段对村务公开细化,比如公开要按照政务、财务、事务逐项公开,要将涉农惠民政策、新农村建设的各项资金、征地拆迁补偿款等情况都纳入公开范围。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>土地资源</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>土地资源</tag>
      
      <tag>强制拆迁</tag>
      
      <tag>干扰司法</tag>
      
      <tag>滥用职权</tag>
      
      <tag>贾泉涌</tag>
      
      <tag>赵立群</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>到底谁是他们的保护伞？</title>
    <link href="/post/ssbhs19222/"/>
    <url>/post/ssbhs19222/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>&emsp;&emsp;领导存在问题，“能人腐败”问题突出，“一些干部买官卖官、跑官要官、弄虚作假”等。 </p><h3 id="以“红地毯书记”扬名"><a href="#以“红地毯书记”扬名" class="headerlink" title="以“红地毯书记”扬名"></a>以“红地毯书记”扬名</h3><p>&emsp;&emsp;李连玉最初走近公众视野即在其邳州市委书记任上。2007年10月23日，李连玉在参加完中共十七大从北京返回邳州时，当地出现了数千各界人士“自发”敲锣打鼓夹道“热烈欢迎李书记载誉归来”的隆重场面。当时，李连玉胸戴十七大代表证，在红地毯上趾高气昂地向欢迎者挥手致意的照片，成为内地各大媒体和网络争相转载的新闻，引来一片谴责之声，“红地毯书记”由此得名。面对质疑，当地有官员解释称，李连玉于2007年获选党的十七大代表，是该地自1928年建立县级党委以来，第一个全国党代表。当年的党代表遴选，苏北地区数十名县委书记中，只有他一人当选。在这样的背景下，才有了这次欢迎场面。而被网络曝光后，李连玉本人则极力撇清关系，“这是手下人好心办坏事”。</p><h3 id="征地血案与离任"><a href="#征地血案与离任" class="headerlink" title="征地血案与离任"></a>征地血案与离任</h3><p>&emsp;&emsp;2010年1月7日下午，邳州运河镇河湾村村民李冬冬在阻止非法征地时被刺身亡，村民李卫南重伤。事发时，适逢邳州市政府领导车队路过，但车队“见死不救”。“征地血案”震惊全国，该案惊动了党中央和江苏省委，国土部通报进行了批评，指出该市依法用地意识淡薄，土地管理秩序混乱。1月20日，江苏省邳州市警方抓获了该案件所有犯罪嫌疑人。同时，负有主要责任的运河镇党委书记娄从瑞、分管副镇长娄飞、镇工业园区主任汤相毕被就地免职。4月15日，李连玉被免去邳州市委书记职务，专任徐州市副市长，而此前4年间，李连玉身兼两职。对于李连玉去职邳州，邳州市一位不愿透露姓名的领导干部对记者表示：“这与征地血案有关，更是长期问题累积的结果。”</p><h3 id="谁是保护伞？"><a href="#谁是保护伞？" class="headerlink" title="谁是保护伞？"></a>谁是保护伞？</h3><p>&emsp;&emsp;徐州官场腐败由来已久，买官卖官相当严重。2010年被查的徐州原市委副书记兼组织部长以及今年6月落马的徐州市人大常委会原副主任丁维和，不过是冰山一角。能人腐败问题突出，一些干部买官卖官、跑官要官、弄虚作假等，而如今某些官员又重蹈覆辙，现任徐州副市长的赵立群，在自2008年起在新沂任职起，期间的光荣事迹远远不逊于李连玉，在新沂期间组件了庞大的权力集团，他们互助互利，以权谋私，他们相互协助操作非法买卖国土资源，变相把国有的资源变成自己腰包里的金钱，收取巨款贿赂，赵立群手里的权力大于法，他可以让公安局不立案，可以影响法院的判决结果，简直是伸手可以摘星，低头可以捞月。其手下贾泉涌更是变本加厉，新沂大拆小拆现场都与这位副市长有关，新沂拆迁办搓使社会闲杂人等，甚至未成年人，长期盘踞拆迁现场，威胁未达成合理拆迁条件的老百姓，强迫敲诈勒索。到底谁是他们的保护伞，让其可以无所欲为？</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>土地资源</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>土地资源</tag>
      
      <tag>强制拆迁</tag>
      
      <tag>干扰司法</tag>
      
      <tag>滥用职权</tag>
      
      <tag>贾泉涌</tag>
      
      <tag>赵立群</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>暴力拆迁以美好蓝图为借口侵犯私人财产权</title>
    <link href="/post/jiekou19212/"/>
    <url>/post/jiekou19212/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>&emsp;&emsp;乘着城市化的东风，在18亿亩耕地保护红线硬约束下，以“占补平衡”为操作性依据，<a href="https://221400.tk/post/huawei-2/">暴力拆迁</a>在神州大抵风起云涌。 有县委书记甚至提出“我们不拆迁，你们知识分子吃什么的”奇怪逻辑。</p><p>&emsp;&emsp;刘业进 首都经济贸易大学副教授</p><br><p>&emsp;&emsp;中国社会科学院农村发展研究所教授于建嵘发微博称在受邀去江西讲课时号召党员干部不要去拆老百姓房子，遭江西万载县书记批驳，该书记称：“如果没有我们这些县委书记这样干(拆迁)，你们这些知识分子吃什么。”地方政府拆迁各有各的理由，但最终的真实理由是政绩理由，即发展地方经济，提升地方经济总量，从而体现地方官的政绩。当然有各种表达，例如以生态为借口的表达： </p><p>&emsp;&emsp;大江网11月4日报道 11月3日，新任江西省副省长才第五天的朱虹在江西省住房和城乡建设厅调研时指出：推进城镇化是扩大国内需求、转变经济发展方式的重要内容。在十二五期间，江西将面临进一步加快推进新型城镇化和城市建设的重要任务。而良好的生态环境，是江西最大的优势、最大的财富、最大的潜力、最大的品牌。朱虹指出：“在快速推进新型城镇化的过程中，一定要正确处理好城镇建设与生态保护的关系，在规划城镇建设时，要把生态绿化一并规划进去，做到既促进城镇的快速发展，又保持对生态的最大保护。要紧紧围绕实现城镇一流的水质、一流的空气、一流的生态、一流的人居环境，坚定不移地精心打造江西城镇建设最鲜明的特色和优势。”</p><p>&emsp;&emsp;有以发展为借口的拆迁，例如上例于建荣所遇到的县委书记：昨晚深夜赶到万载县，今天给七百多人讲课，号召大家不要去拆老百姓房子。刚才吃饭，县委书记言称，为了发展，就得拆。</p><p>&emsp;&emsp;南方网2010年11月04日的社论以“圈地运动侵袭农村 失地农民何去何从”为题对拆迁圈地予以批评。社论指出，河北违规使用城乡建设用地增减挂钩政策，超指标撤村圈地，计划在3年内改造7500个村庄，增加建设用地50多万亩，超出挂钩指标1 .2万亩数十倍。农民称改造获益没有返还农村，多归政府所有，返迁楼质量差而补偿未兑现。拆村并居的补偿过低，部分还存在腐败问题。社论引用中央农村工作领导小组副组长陈锡文的观点，认为和平时期大规模的村庄撤并运动“古今中外，史无前例”。 </p><p>&emsp;&emsp;首先从文本意义上看，“拆迁”一词通过对构成经济和社会之根基的房屋财产权利的侵占予以“工程技术化”表达，这是故意混淆社会科学的事实和自然科学的事实。“拆迁”是个机械力学事实，这没有错，但是拆迁的真正事实是对私人房屋这种极为重要的财产权的破坏。<a href="https://221400.tk/post/huawei-2/">暴力拆迁</a>意味着在完全违背产权持有人意志的情况下强制实施房屋拆除。这种语义上的工程技术化表达，试图掩饰的是侵犯权利这一真正的社会科学事实。拆迁指向房屋，有意从语义上掩饰拆迁方所真正需要的房屋下的土地。此外，“拆迁”这种中性的技术化语言，不容易激起明显的反抗和局外人的愤怒。如果用“侵犯私人房屋产权”代替“拆迁”这种技术化表达，事实更容易揭露，拆迁方遇到的阻力会更大。</p><p>&emsp;&emsp;文本分析以后，我们再回到城市化进程中农民宅基地“占补平衡”和城市中旧城改造的议题上来。复旦大学的陆鸣教授对重庆土地换社保赞美有加，认为以农民三件衣服换得城市户口附带的五件衣服，实现农村土地使用效率，也提高城市化进程中城市郊区城市化用地的使用效率，乃是“伟大”的改革创举。秋风、我本人和莫志宏博士对此予以驳斥。我们不反对城市化。但是在城市化进程中，城市化被人们错误地理解为一种可以操作的手段，这种可操作手段是达到某种社会目标的工具。</p><p>&emsp;&emsp;我们认为，城市化进程是一种事后观察的结果，它不是可以权宜操作的政策工具。没有任何具有加总特征的城市化数量指标只能是时候观察的数值，不值得政府追求，更不能把这种指标分解落实到学校、乡村强制执行。第二，我们不认为存在一个超级理性，这种超级理性以某个根本不存在的“社会效率”目标为自己的目标。这里，可以由理性追求和实施的社会优化目标是虚构的，事实上根本不存在；也没有超级理性能够以这个虚构的目标作为自己的目标，用强制性的手段达到此一目标。对此，我想用伟大的古典经济学家亚当.斯密在经典著作《道德情操论》中的一段论述，来警醒我们的地方官员：</p><p>&emsp;&emsp;“相反，在政府中掌权的人，容易自以为非常聪明，并且常常对自己所想象的政治计划的拿着虚构的完美迷恋不已，以至不能容忍它的任何一部分稍有偏差。他不断全面实施这个计划，并且在这个计划的各个部分中，对可能妨害这个计划实施的重大利益或强烈偏见不作任何考虑。他似乎认为他能像用手摆布一幅棋盘中的各个棋子那样非常容易地摆布偌大一个社会中的各个成员；他并没有考虑到：棋盘上的棋子除了手摆布时的作用之外，不存在别的行动原则；但是，在人类社会这个大棋盘上每个棋子都有他自己的行动原则。如果这两种原则一致、行动方向也相同，人类社会这盘棋就可以顺利和谐地走下去，并且很可能是巧妙的和结局良好的。如果这两种原则彼此抵触或不一致，这盘棋就会下得很艰苦，而人类社会必然时刻处在高度的混乱之中。”(亚当.斯密,1997,302页)</p><p>&emsp;&emsp;主导拆迁的地方政府和被拆迁的无数房屋产权持有者都在斯密的棋盘之中，没有人居于棋盘之外。在斯密的隐喻中，其实棋局之外没有下棋者，相当于在我们的经济社会系统外没有超然的某个超级理性。在由无数理性个体组成的经济社会棋局中，没有棋局输赢目标。因为没有超级主体，大家都在棋局内，棋局行走无目标，但在“人类社会这个大棋盘上，”每一个棋子有自己的目标和行动准则的。如演化经济学所指出的，作为选择单位的文化基因、个体、企业组织、政府有自己的目标，除此之外，没有超级理性、也没有“全社会”的目标。</p><p>&emsp;&emsp;而以那个子无虚有的“目标”作为政策目标，并采取强制性手段来达到目标就显得虚妄了。正如如斯密指出，“在人类社会这个大棋盘上每个棋子都有他自己的行动原则”，在各地上演的强制集中居住和强制拆迁的案例中，主导拆迁的政府和作为鼓吹者的经济学家(如陆鸣教授)都忽略了这一基本事实，每个农民和农民家庭不是完全像死棋子一样受摆布的，无论你们的政策远景规划多么诱人，你的经济学效率计算多么有说服力，但他们有他们自己的行动原则。</p><p>&emsp;&emsp;官员们和一些经济学家把这一事实撇开了，大谈土地使用效率的提高和城市化率，可是这与那些有着自己行动原则的人有什么关系呢？我建议：应该把城市化率、宏观土地使用效率从经济学中清除出去，这些有害的概念极大地误导了经济学家和地方政府官员。</p><p>&emsp;&emsp;大规模的中央计划经济早已从人们的记忆中淡去，可是中央计划经济的思维方式却像幽灵一样不时重返经济学家和地方政府官员的头脑。他们在(经济社会系统之外的超级理性)身份幻觉的误导下，不顾无数分散的农民个人及其家庭的行动原则和他们的自由意志，以“土地使用效率”和“城市化”的数量指标、“生态绿化”数量指标等种种工程技术指标为借口，悍然对千百年来构成社会合作秩序之根基的人们自己房屋的<a href="https://221400.tk/post/huawei-1/">私人财产</a>权利实施暴力，严重僭越政府职能，破坏政府信誉，动摇政府公信力，让被施暴方处于绝望的境地，引发社会不稳定。</p><p>&emsp;&emsp;无论以任何美好未来的蓝图为借口，不经同意悍然侵犯私人房屋产权，无论城市农村，都已经带来严重的经济社后果。这些施暴行径的背后，乃是对于经济社会系统运行及其秩序的涌现的错误理解；乃是对自我身份的不恰当预设(超级理性假设，仿佛自己可以站在人类社会的棋局之外俯瞰众生)。回顾并不久远的历史，我国改革开放前的中央计划经济思路与此如出一辙，不同的只是地域范围和所配置资源及产品种类的范围。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>土地资源</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>土地资源</tag>
      
      <tag>强制拆迁</tag>
      
      <tag>干扰司法</tag>
      
      <tag>滥用职权</tag>
      
      <tag>贾泉涌</tag>
      
      <tag>赵立群</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>强拆亿元合法房产不给补偿</title>
    <link href="/post/huawei-2/"/>
    <url>/post/huawei-2/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>&emsp;&emsp;合法证件生效已经十个年头 2006年办证用2008年法规撤销<br>江苏新沂市政府强拆亿元合法房产不给补偿上演荒唐闹剧</p><p>&emsp;&emsp;2006年，江苏新沂市国土局给徐州华为置业发展公司发放了1181号国有土地证，9年之后，为了达到撤销此证又不对此证上8000多平方米的房产给予合法补偿的目的，新沂市政府居然以9年前颁发此证的材料不实为借口，拒绝予以补偿。政府通过“一地两证”的方式得到了汉信公司1400万的直接回报，徐州华为置业发展公司的8000平方米的合法房产在政府的操作下变为不合法得不到分文补偿。</p><p>&emsp;&emsp;8000平方米的商品房价值超亿元，政府以撤销土地证的方式逃避了超亿元的补偿，其中深藏的猫腻是什么，政府声称不承担任何责任的理由冠冕堂皇，但又有多少理直气壮呢？</p><h3 id="我在有证的土地上开发"><a href="#我在有证的土地上开发" class="headerlink" title="我在有证的土地上开发"></a>我在有证的土地上开发</h3><p>&emsp;&emsp;2002年11月1日，新沂市国土局与上海鑫昌房地产开发经营总公司新沂分公司签订了《国有土地使用权出让合同》，将临沭路西、青年路南、引水河北、市府宿舍东土地面积为4355.6平方米的土地出让给这家公司开发，上海鑫昌房地产开发经营总公司支付了土地出让金3946173元，新沂市政府颁发给其土地使用权证书。使用权面积为3619.8平方米。新沂分公司取得土地、规划、拆迁手续后，实施拆迁，除货币安置外，与26户签订了回迁安置协议。</p><p>&emsp;&emsp;后来，上海鑫昌房地产开发经营总公司在2005年8月以500万的价格打包整体转让给我的公司。当我持相关手续到新沂市国土局、房产管理局办理土地、房屋转户时，发现新沂市分公司的负责人张少杰伪造文件、私刻公章、房产土地证件变更在康宁公司名下，C地块转户到赣榆县金田房地产开发公司名下。刚接手这个项目的我马上奔走的的是维权之路，直到2006年12月新沂市政府才将A、B地块的土地办到我公司名下。在C地块的处置上，因被江浙绍兴市中级人民法院于2006年7月查封至2009年8月。2009年9月新沂市人民政府才撤销金田公司所持有的c地块土地使用证。由于C地块被法院查封和新沂市政府不作为，一直没有给予我公司办理过户，我再次投入160万完成后续工程建设。</p><p>&emsp;&emsp;拥有土地证之后，我在这块土地上开发出8000平方米的房产，价值过亿元，而我销售出两套。</p><h3 id="违法行政道路上越走越远"><a href="#违法行政道路上越走越远" class="headerlink" title="违法行政道路上越走越远"></a>违法行政道路上越走越远</h3><p>&emsp;&emsp;2010年4月27日，新沂市人民政府突然发布《通告》，打着城市建设改造需要收回土地证使用权，决定按照拆迁安置政策给我予以补偿。政府变成了无坚不摧的推土机，我无还手之力，同意按照拆迁政策安置补偿，但必须严格按照拆迁程序先补偿再拆迁。我们多次发函向新沂市政府主张我公司是“临青新村”开发主体，可是，新沂市政府非但没有与我公司商谈安置补偿事宜，反而对我们的要求置之不理。新沂市政府在2012年5月，在我们毫不知情的前提下滥用职权，在我公司土地证书存在并生效的情况下，违法擅自将我公司的土地办到江苏汉信地产公司名下。</p><p>&emsp;&emsp;此时，我们才从新沂市政府和汉信地产签订的合同中得知，政府低价强征强拆所得到得回报是：汉信地产给政府上交了1400万，政府用违法的代价为汉信地产违规夺走我们有证的土地和房产，取得了这一大块的开发权。新沂市政府用违法的手段从汉信地产那里得到了1400万，我们有证的土地和8000多平方米的房产价值过亿元，翻脸的政府为了保证汉信公司利益的巨大化，居然不按照拆迁安置政策给我们一分钱的补偿。</p><p>&emsp;&emsp;这是以原新沂市委书记陈德荣为首的官员制造的惊天冤案，我8000多平方米的房产不是违法建筑，政府动员武装力量实施强拆不给一分钱补偿，我80多岁的老母亲在阻止强拆中被打伤……</p><h3 id="拒绝承担巨额的财产补偿"><a href="#拒绝承担巨额的财产补偿" class="headerlink" title="拒绝承担巨额的财产补偿"></a>拒绝承担巨额的财产补偿</h3><p>&emsp;&emsp;新沂市政府依照（2010）42号通告为“合法行政”“蓝本”，以其下属的“新沂城投公司”名义，将涵盖我公司的土地一并纳入城市建设用地储备中心，假借以“公共利益”、“旧城区改造需要”为名，“勾兑特定关系人”——江苏汉信地产发展有公司（该公司是时任新沂市委书记，现任无锡市委常委总工会主席陈德荣招商引资的公司），当然也为了“特定关系人利益”的需要，在没有严格实行土地招、拍、挂程序下，于2010年9月7日以合作开发为名，协议将该土地非法转让给第三人江苏汉信地产发展有限公司，强行征收，高价倒卖，坐收渔翁之利，第三人取得的土地使用权实体和程序均违法，二次出让土地违法。</p><p>&emsp;&emsp;2010年4月，新沂市政府发布42号收回土地使用权通告后，当年9月7日协议将土地转让给第三人江苏汉信地产发展有限公司，并于2012年5月给第三人颁发（2012）新国用01189号国有土地使用权证，形成一地两证，一物两权的严重后果。2015年6月3日，我公司据此向徐州市中级法院提起行政诉讼后，此时的新沂市政府才向我公司下在拟撤销国有土地使用权的“告之书”和关于撤销国有土地使用权证决定书，实属本末倒置，程序违法。</p><p>&emsp;&emsp;9年后撤销土地证又不依法给予补偿，新沂市政府是如何辩解的呢？</p><p>&emsp;&emsp;新沂市政府在提交给徐州市政府的的行政复议书定格如下：“撤销1181号国有土地证事实清楚，证据确凿，适用法律正确，程序合法”。“徐州华为置业公司提交的材料不实：上海鑫昌房地产开发经营总公司在2005年8月31日出具的资产转移说明和介绍信等属于无效材料；徐州华为置业公司申请办理土地权属证书缺少合法的土地权属来源证明，有关资料提交不全。”</p><p>&emsp;&emsp;而新沂市人民政府于2015年8月3日作出的“关于撤销国有土地使用权证的决定”中所叙述的“经审查，你单位在申报登记时涉嫌提供虚假材料，依据《土地登记办法》第九条之规定，本机关决定撤销新国用（2006）第1181号国有土地使用权证”。两种说法表述不一，相互矛盾，岂不是张冠李戴吗？</p><p>&emsp;&emsp;已经生效了9年的土地证是从国土部门办理的，办理土地证所需的材料的审查权在国土局，而不是徐州华为置业公司，9年的新沂市政府认定办理土地证的资料不实，责任是在新沂市政府还是徐州华为置业公司呢？</p><p>&emsp;&emsp;新沂市政府拿2008年颁布的《土地登记办法》来界定徐州华为置业公司的所提交的材料不全，2008年的法规来约定2006年颁发的土地证是否合法，这是新沂市政府的无知还是体现政府的 野蛮和无赖？法不溯及既往的普通法律常识，是政府不懂还是装不懂？公民的合法财产受到法律的保护，公民办理土地证等，审查权在于政府。只要这个土地证的来源合法，材料不全的责任在于政府而不是公司，政府用2008年颁布的法规来定性2005年颁发的土地证，这不是政府耍流氓的集中体现吗？</p><p>新沂政府要拆迁，我只是需要合理的补偿，在超过亿元的补偿面前，新沂政府绞尽脑汁寻找逃避赔偿的理由，我想这不是人民政府的所作所为，也与我们党一贯倡导的依法行政南辕北辙。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>土地资源</category>
      
      <category>招商引资</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>土地资源</tag>
      
      <tag>强制拆迁</tag>
      
      <tag>干扰司法</tag>
      
      <tag>滥用职权</tag>
      
      <tag>贾泉涌</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>开发商合法土地被政府转卖</title>
    <link href="/post/huawei-1/"/>
    <url>/post/huawei-1/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>&emsp;&emsp;十年时间，江苏省新沂市中心核心地段的6亩土地，三易其主，如今已在江苏汉信地产手里，成为其开发的汉锦城项目的一部分，现在这个项目正在在热火朝天地销售，而华为置业发展有限公司负责人闫京港仍执着地认为，这块土地是属于自己的，是被当地政府强行夺走，非法卖给了他人。</p><p>&emsp;&emsp; 中房报记者 樊永锋 / 江苏新沂报道</p><br><p>&emsp;&emsp;因为，他认为自己手里还持有该块土地的合法土地证，他在这块土地上建的房地产项目却被强拆，另一家房地产公司江苏汉信地产却也获得了这块土地的土地所有权证。这样离奇的事情，对外人来说是一个奇闻，对自认为是土地“合法主人”的闫京港来说，却是横亘心头十年的痛。为此，华为置业发展有限公司（下称“华为置业”）十年来多次提起诉讼，却屡次败诉。</p><h3 id="一地两卖-一地两证-一物两权"><a href="#一地两卖-一地两证-一物两权" class="headerlink" title="一地两卖 一地两证 一物两权"></a>一地两卖 一地两证 一物两权</h3><p>&emsp;&emsp;2006年，华为置业通过继受方式取得了“新国用（2006）01181号国有土地使用权证，土地面积2836.5平方米”。时间长达十年，且连续不断向税务部门交纳土地使用税，至2013年7月被强制拆迁时止。11月1日，中国房地产报记者在项目地看到，由江苏汉信房地产发展有限公司操刀的商住综合体汉锦城，主体结构已完工，销售已是热火朝天。11月14日，闫京港则将迎来江苏省高院就此案开庭，这已是从沛县初审、徐州二审之后再次努力，也是他笃信的最后寄望。</p><p>&emsp;&emsp;“这就是明抢，我持有合法土地使用证，2010年，新沂市政府仅凭借一纸通告就将土地收回，而且在未注销我土地证的情况下，2012年，同一块地又为招商引资企业江苏汉信房地产发展有限公司（下称汉信地产）办理了《国有土地使用权证》，形成了一地两卖，一地两证，一物两权。”闫京港对中国房地产报记者说，声音显得很愤怒。</p><p>&emsp;&emsp;面对闫京港提出的质疑，以及商业综合体汉锦城的审批情况，中国房地产报记者向新沂市国土资源局进行了求证，在其内部协商后，拒绝了记者的采访，其中缘由无从知晓。此间，中国房地产报记者亦曾致电徐州市中级人民法院，并未得到回应。但是，通过梳理相关审批文件、诉讼文件，以及闫京港的回忆可大体还原整个事件，探寻出其中纷争缘由和端倪。</p><h3 id="错综复杂的渊源"><a href="#错综复杂的渊源" class="headerlink" title="错综复杂的渊源"></a>错综复杂的渊源</h3><p>&emsp;&emsp;2002年12月</p><p>&emsp;&emsp;上海鑫昌地产开发经营总公司新沂分公司依法获得了新沂市政府出让的宗地位于临沭路西、青年路南、引水河北、市府宿舍东，土地面积4355.6平方米的土地使用权，并办理了《国有土地使用权证》，建设A、B两栋商住楼，取得了新沂市房产管理局颁发的《商品房预售许可证》，普通住宅为6621.28平方米，商贸为1447.41平方米。</p><p>&emsp;&emsp;2005年8月</p><p>&emsp;&emsp;上海鑫昌地产将包括土地使用权及在建房屋所有权在内的上述项目转让给了华为置业,并在几天后上海鑫昌地产向华为置业出具《关于资产转移的说明》和土地使用权证、商品房预售许可证等证件。</p><p>&emsp;&emsp;华为置业通过继受方式取得该项目所有权并持相关手续到新沂市国土局、房产管理局办理土地、房屋转户时，惊讶地发现，“该项目房屋土地已经被新沂市人民政府的相关工作人员私刻印章非法转移过户到他人公司名下”。闫京港告诉中国房地产报记者。</p><p>&emsp;&emsp;2006年12月30日</p><p>&emsp;&emsp;华为置业随后连续奔波维权，新沂市人民政府才将该项目部分土地使用权办到华为置业名下。华为置业接手项目后，随即投入大量资金用于后续工程建设。</p><p>&emsp;&emsp;2009年10月10日</p><p>&emsp;&emsp;闫京港向新沂市委书记、市长发函《关于要求对“临青新村”继续开工建设》（当时该项目名为“临青新村”），但新沂市政府并未回应。</p><p>&emsp;&emsp;2010年4月27日</p><p>&emsp;&emsp;新沂市政府发布42号《通告》，称“因城市建设改造需要，经研究决定依法收回临沭中路西侧、城中引河北侧、南京路东侧、青年路南侧范围内的国有土地使用权”。该通告要“收回”的土地范围涵盖了华为置业的土地和房地产项目。“虽然声称‘城市建设改造需要’，其实该地块是用来商业开发。”闫京港说。华为置业随后向新沂市政府主张权利，但新沂市政府未予回应。</p><p>随后新沂市政府将华为置业项目地所在地块土地挂牌出让。</p><p>&emsp;&emsp;2012年5月30日</p><p>&emsp;&emsp;新沂市政府却向江苏汉信房地产发展有限公司颁发了《国有土地使用权证》，其范围就包括了华为置业的土地和项目。也就是说，该块土地已经事实上形成了一地两卖、一地两证、一物两权的离奇状况。“在我公司土地证书存在并生效的情况下，擅自将我公司土地办到第三方江苏汉信地产公司名下。”闫京港说。自此，华为置业法定代表人闫京港为这6亩地踏上了漫长的维权之路。</p><p>&emsp;&emsp;2015年8月&nbsp;自此以后事情发展如同神一般操刀，让人不明觉厉！</p><p>&emsp;&emsp;新沂市政府发文撤销了华为置业公司的国有土地使用权证。</p><p>&emsp;&emsp;2016年1月</p><p>&emsp;&emsp;新沂市政府又发文撤销之前发的撤销华为置业国有土地使用权证的通知。</p><p>&emsp;&emsp;…</p><p>&emsp;&emsp;新沂市政府如此反复，目的只有一个，既是<span style="font-weight: bold;">为新沂市政府的招商引资项目汉锦城让路。</p><h3 id="“挂羊头卖狗肉”的幌子"><a href="#“挂羊头卖狗肉”的幌子" class="headerlink" title="“挂羊头卖狗肉”的幌子"></a>“挂羊头卖狗肉”的幌子</h3><p>&emsp;&emsp;尽管2010年4月，新沂市政府将华为置业项目地所在地块土地挂牌出让，但此后一直没有发布成交公告。然而，私下情况却是，2010年9月7日和12月16日，新沂市政府和其下属的新沂市城市投资发展有限公司与江苏汉信投资有限公司签订《合作协议书》，即江苏汉信投资有限公司（下称“汉信投资”）出资约1.2亿元，新沂市政府和下属新沂城投负责提供相关土地并给予办理土地出让手续和涉案土地上的拆迁；《合作协议书》约定由汉信投资成立项目公司——江苏汉信地产发展有限公司负责商业开发。</p><p>&emsp;&emsp;2011年11月4日</p><p>&emsp;&emsp;新沂城投与新沂市国土资源局签订涉案土地的国有土地使用权出让合同，出让面积36355.0平方米（约合54.5亩）。</p><p>&emsp;&emsp;2012年3月20日</p><p>&emsp;&emsp;新沂城投取得涉案土地的初始登记。</p><p>&emsp;&emsp;2012年5月23日</p><p>&emsp;&emsp;新沂城投将收到的汉信投资于2010年9月7日至2012年3月20日期间支付给新沂市政府财政账户上的款项，以“预购房款”、“预购定金”的形式，向汉信地产出具“销售不动产发票”。</p><p>&emsp;&emsp;2012年3月29日</p><p>&emsp;&emsp;新沂城投将汉锦城项目土地过户转让给汉信地产。</p><p>&emsp;&emsp;2012年5月29日</p><p>&emsp;&emsp;新沂市政府将包括华为置业所属土地在内的地块，给汉信地产办理变更登记国有土地使用权证。</p><p>&emsp;&emsp;当时的实际情况是，“新沂市政府利用下属的新沂城投的投融资平台，打着‘旧城改造’和‘社会公益事业需要’的幌子，进行商业开发，并以合作开发由头，先行由第三人汉信投资出资，明知华为置业所属土地存在严重权属争议，却强行将该土地非法挂牌、拍卖、出让和转让。”闫京港说道。此举严重违反《土地管理法》第12条规定。</p><p>&emsp;&emsp;而且，“汉信投资出资部分，被新沂城投以‘预购定金’和‘预收购房款’的形式收取，而不是土地转让金。”他说。当时，汉信地产出资的约1.35亿元，被新沂城投以上述名义收取后交纳了土地出让金。新沂城投在此次土地买卖中，作为政府融资平台，给新沂市政府赚取了约1476万元的土地出让费。</p><p>&emsp;&emsp;在此之后，新沂城投在该项目完成25%投资后，将土地名正言顺转让给汉信地产。此时，汉信地产也真正走到前台接管了项目开发，闫京港和他的华为置业却仍旧在维权路上角力。</p><h3 id="丑态百出的闹剧"><a href="#丑态百出的闹剧" class="headerlink" title="丑态百出的闹剧"></a>丑态百出的闹剧</h3><p>&emsp;&emsp;2015年6月3日，华为置业就新沂市政府给汉信地产颁发的“新国用（2012）第01189号国有土地使用权证”，一物两权、一地二证违法行为提起行政诉讼。</p><p>&emsp;&emsp;“新沂市政府置《行政诉讼法》第35条‘行政诉讼期间，被告（行政机关）不得向原告或第三人搜集证据’的法律法规于不顾，利用手中职权，做出‘关于撤销新国用（2006）第1181号国有土地使用权’决定。”闫京港说。他认为，生效长达十年之久的“1181号国有土地使用权证”合法有效，该证书是中华人民共和国公民、法人的合法物权象征，“它被新沂市政府视为‘眼中钉、肉中刺’，为达到撤销该证而不给赔偿，同时也可剥夺我公司合法的诉讼主体资格。”他说。</p><p>&emsp;&emsp;对此，闫京港颇为无奈地说：“新沂市政府导演的撤证闹剧可谓煞费苦心，在撤证决定书引用的是‘涉嫌提供虚假材料’，而在回答徐州市政府答辩意见书上却是‘提供登记材料不齐、不全’。大相径庭的两种说法却被新沂市政府堂而皇之地作为撤证理由，玩弄文字游戏。”后来，当新沂市政府拿不出否定和推翻华为置业“虚假登记材料”证据的情况下，撤销华为置业土地使用证的行政行为未得到法律支持。</p><p>&emsp;&emsp;后来，当新沂市政府拿不出否定和推翻华为置业“虚假登记材料”证据的情况下，撤销华为置业土地使用证的行政行为未得到法律支持。在华为置业力争并在徐州市政府督促下，迫于无奈，新沂市政府于2016年1月12日做出撤销之前发布的《关于撤销新国用（2006）第1181号国有土地使用权证决定》的决定。</p><p>&emsp;&emsp;“撤销我公司土地证目的就是为了逃避巨额赔偿，逃避承担法律责任，为其行政行为套上合法外衣。”闫京港说。华为置业公司国有土地使用权证被恢复了，但新沂市政府给汉信地产颁发的同一块土地的国有土地使用权证又该如何处理？华为置业公司国有土地使用权证被恢复了，但新沂市政府给汉信地产颁发的同一块土地的国有土地使用权证又该如何处理？</p><h3 id="大相径庭的争议"><a href="#大相径庭的争议" class="headerlink" title="大相径庭的争议"></a>大相径庭的争议</h3><p>&emsp;&emsp;2013年8月31日，华为置业以新沂市政府侵占华为置业土地及房产的行为违法，向徐州市中级法院提起诉讼。审理过程中，华为置业得知新沂市政府于2012年5月30日向汉信地产颁发了01189号《国有土地使用权证》，导致一地两证，一物两权。</p><p>&emsp;&emsp;闫京港提起诉讼请求：“1.判决确认新沂市政府办理第01189号《国有土地使用权证》的行政行为违法，责令撤销； 2.责令第三人汉信公司立即停止侵害，排除妨碍，消除危险，返还财产，赔偿损失；3.新沂市政府对第三人承担连带赔偿责任，并对华为公司另行给予国家赔偿。”“新沂市政府实际侵害我的时间节点是两个事情和节点，先发通告，后发证，间隔时间2年，通告时间是2010年，收回时间是2012年，其间由新沂市政府组织进行了强拆，并伤及我家人，我们才把土地证拿出来。”闫京港说。</p><p>&emsp;&emsp;一审中，徐州法院认为：“华为置业就土地使用权行政处理一案再次提起行政诉讼，要求撤销第01189号《国有土地使用权证》，该土地使用权证是基于新沂市城投将其依法通过出让方式取得的土地使用权转让给第三人而取得。而城投公司对涉案土地使用权的取得，是通过合法程序收回有关土地使用权后取得的。”</p><p>&emsp;&emsp;“华为公司要求撤销第三人取得的土地使用权，必须先撤销收回原告土地使用权的行为，所以华为置业要求撤销新第01189号《国有土地使用权证》诉讼，实质仍然是回归到要求撤销收回其土地使用权的诉求，所以华为置业的两次起诉，归根结底都是针对同一法律关系，同一当事人，而且是同一诉讼请求。由于(2014)沛环行初字第0006号行政裁定已产生既判力，华为置业再次起诉违背了一事不再理的原则，应当驳回其起诉，华为置业的起诉属于重复起诉。华为置业在此次起诉前，已经于2015年8月以同一事实和理由向徐州市中级法院提起诉讼，在审理过程中，华为置业经依法传唤未到庭参加诉讼，徐州中级法院裁定按撤诉处理。”</p><p>&emsp;&emsp;闫京港则认为，“新沂市政府征收土地公告行为违法并未超过起诉期限；新沂市政府以社会公共利益需要为名，将新建楼房的土地违法强行征收转卖，从中渔利，滥用职权无偿侵占华为置业土地及房产，将华为置业的土地倒卖给第三人汉信地产，第三人取得土地程序和实体均不合法，其土地使用证依法应予撤销。”</p><p>&emsp;&emsp;此外，“本案所诉第01189号《国有土地使用权证》系受让新沂市城投公司所持有的第00666号《国有土地使用证》的全部土地而取得，属土地变更登记行为。华为公司未对初始登记行为提起诉讼，仅对后续变更登记行为提起诉讼，华为公司起诉不符合《最高人民法院关于适用若干问题的解释》第三条第一款第（十）项之规定，亦应驳回其起诉。”</p><p>&emsp;&emsp;至此，所获结果依旧让闫京港绝望。让他不能接受的是，“徐州中级法院，驳回华为置业对新沂市政府的起诉。华为置业没有了诉讼权，难道6亩土地的物权也随之不翼而飞灭失了吗？”</p><br><table><thead><tr><th>受害方</th><th>参与方</th><th>处理过程</th><th>结果</th></tr></thead><tbody><tr><td>闫京港</td><td>江苏新沂人民政府</td><td>未知</td><td>尚未有结果</td></tr></tbody></table><hr><p>&emsp;&emsp;注：<br>1. 文章参考<a href="https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5MjA0OTUwMA==&idx=1&mid=2653379761&sn=7c0dbda06e28e3122ddf37bd73e22707">中国房地产网</a>有关也面报道。 <br>2. 本文引自<a href="https://ihouse.ifeng.com/news/2016_11_13-50933575_0.shtml">凤凰网</a>，一切版权归凤凰网所有。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>土地资源</category>
      
      <category>招商引资</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>土地资源</tag>
      
      <tag>强制拆迁</tag>
      
      <tag>干扰司法</tag>
      
      <tag>滥用职权</tag>
      
      <tag>贾泉涌</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>官纵商骗 贪腐成风 谁救民于水火？</title>
    <link href="/post/minjianjiedai2011/"/>
    <url>/post/minjianjiedai2011/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>&emsp;&emsp;关于江苏新沂市贾泉涌等领导干部借处置民间借贷、非法集资之名，行官商勾结、权钱交易、严重侵害群众利益之实等问题的反映。</p><p>&emsp;&emsp;八年前，在新沂市委、市政府主要领导的倡导和鼓动下，房地产企业大肆进行民间借贷，金额高达数百亿元。2011年，数十家房地产企业资金链断裂，进而引发了一场波及全市的债务危机。数百万平米在建工程被迫停工，十余万群众的债务无法偿还。群众恐慌情绪蔓延，家庭破裂、暴力讨债、自杀自残等极端事件时有发生，十多名群众自杀身亡，数十名群众精神失常。</p><p>&emsp;&emsp;2011年下半年，市委、市政府以涉嫌非法集资犯罪先后对集资数额最大、情况最严重的四家房地产企业的法定代表人采取了司法强制措施，并组建工作组进驻企业，接手未完工程的续建和债权债务的处置，群众对此曾寄予厚望，期望政府能解救群众于水深火热之中。但六年多的时间过去了，工程续建和债务处置没有实质性进展，却暴露出少数领导干部和工作组成员不作为、乱作为，官商勾结、权钱交易、奢靡贪腐、严重损害群众利益等问题;有的已达到胆大妄为、肆无忌惮的程度，引起群众强烈不满。受害群众通过联名上访、实名举报等形式多次向国家、省、市领导和有关部门反映，均被扣压未作任何调查和处理。甚至将举报材料直接转给涉案官员，许多群众遭受打击报复和人身威胁。</p><h3 id="官商勾结，包庇纵容重大经济犯罪"><a href="#官商勾结，包庇纵容重大经济犯罪" class="headerlink" title="官商勾结，包庇纵容重大经济犯罪"></a>官商勾结，包庇纵容重大经济犯罪</h3><p>&emsp;&emsp;新沂市永恒集团、鄂尔多斯、风景和中通房地产公司是新沂房地产企业中集资数额最大，情况最严重的企业。曾被新闻媒体戏称为新沂的“四大财子”，集资金额从五、六亿至十多亿不等，涉及十多个省、市、县和数万群众。不同程度地具有利用各种宣传形式，许以高额利息，向社会不特定公众吸收公共存款等特征，并有以非法占有为目的挥霍、抽逃、转移、藏匿资产、资金等情节。以永恒集团为例，该集团从2008年开始即以筹集世纪豪园建设资金为名，在徐州、新沂、苏州、杭州等地向十多家企业和数百名群众非法集资高达十六亿。该项目实际需要资金约2亿元，集资金额竟超过实际需要七至八倍，且实际用在世纪豪园项目的资金仅九千多万元。大量资金被张以江及其子女转移、挪用和挥霍。其中近亿元挪至其家乡建设“农民乐园”;8000余万元用于其子张同峰全家办理投资移民;五千余万元在其长女婿李建名下。张还挪用近千万为自己和其子女购买奔驰S600、奥迪A8 W12、保时捷跑车、英非尼迪等数辆高档汽车。其他三家情况类似只是数额和程度上的差异，显然已构成非法集资和集资诈骗犯罪，且数额巨大情节严重理应依法严惩。</p><p>&emsp;&emsp;但新沂市委、市政府和公安机关在办理这些案件中却一反常态，既没向受害群众了解、收集非法集资的相关证据;也没对所集资金的使用和去向进行调查;甚至对群众实名举报抽逃、转移、藏匿资产资金等重大线索也置若罔闻。只是将犯罪嫌疑人经短暂关押(少则两、三个月，多则四、五个月)后，即以犯罪情节轻微和便于处置债务为由将犯罪嫌疑人一一取保候审。为掩人耳目还在看守所武警中队办公区专辟几间办公室供犯罪嫌疑人过渡，看到群众无过激反应即恢复犯罪嫌疑人的自由。犯罪嫌疑人获释后，对自己的犯罪行为和给受害人造成的严重伤害毫无愧疚和悔改之意，行为张扬大放厥词继续招摇撞骗，造成了很坏的社会和政治影响。</p><p>&emsp;&emsp;相反对受害群众市委、市政府却毫不留情大打出手，一是将上述企业发生所有的借贷包括法院判决已生效的借贷统统认定为非法集资;二是支付的利息追溯至数年前的第一笔借贷全部抵偿借款本金，称之为“扒息”;三是对借贷双方依法设立的担保、抵押和依据生效法律文书实施的财产查封，要强行解押、解备和解封。这些做法是一种无视法律的违法侵权行为。“四大财子”案件仍处于侦查阶段，犯罪嫌疑人尚未确定有罪无罪，怎么可以不分青红皂白就将所有的借贷一概认定为非法集资?借贷双方依法设立的抵押、担保和依据生效法律文书实施的财产查封受法律保护，政府仅凭一纸“会议纪要”就要强行解压、解备和解封。</p><p>&emsp;&emsp;在他们眼里法律和群众的权益就是一件可以随手丢弃的破衣烂衫。据测算，如照此“扒息”，犯罪嫌疑人不仅能清偿全部债务，还能剩余大量资金，加上转移、藏匿的资金，犯罪嫌疑人赚的盆满钵满，而受害群众却损失惨重。法律规定，处置非法集资的任务和要求是严惩非法集资犯罪，维护正常的社会经济秩序和人民群众的合法权益。集资参与人的资金清退，应在清产核资(包括追缴转移、抽逃、藏匿的资产)的基础上，按照资产和债务的比值同比例清退，最大限度的减少受害群众的经济损失，不能让犯罪分子在经济上得到好处。</p><p>&emsp;&emsp;新沂市委、市政府的上述做法，保护的是非法集资犯罪分子，打击的是受害群众。这和法律规定和中央要求完全是背道而驰南辕北辙。贾泉涌等少数领导干部甘冒政治风险包庇重大经济犯罪，与官商之间的利益链有直接关系。如能以“四大财子”为突破口定能挖出许多不为人知的贪腐行为。</p><h3 id="疏于监管，私相授受，造成资产严重流失"><a href="#疏于监管，私相授受，造成资产严重流失" class="headerlink" title="疏于监管，私相授受，造成资产严重流失"></a>疏于监管，私相授受，造成资产严重流失</h3><p>&emsp;&emsp;永恒集团法人张以江在配合帮扶小组进行项目续建的过程中，利用代承建商向帮扶小组申领工程款的便利，先后数次截留侵占工程款，少则几万几十万多则上百万。群众发现后多次向帮扶小组反映，要求采取措施杜绝此类现象的发生。但帮扶小组听之任之没有采取任何切实可行的措施，导致截留现象愈演愈烈。据不完全统计，张以江先后共截留侵占工程款700余万元，大部被用于其支付家庭和子女的消费和旅游。在政府部门的严密监管之下，张以江能如此顺畅轻易得手，除个别承建商迫于压力为其提供便利外，主管领导贾泉涌和帮扶小组玩忽职守、疏于监管，睁一只眼闭一只眼，甚至明管暗帮忙是主要原因。 </p><p>&emsp;&emsp;据房管部门提供的资料证实，2012年以来张以江利用与政府及主管部门间长期合作关系，采取隐蔽手段，先后将公司的各类房产变卖了二十余套，得款数百万元。自2011年债务危机爆发后，市政府即要求各工作组(帮扶小组)收缴各涉案单位的公司印鉴，严密监控，防止藏匿和转移资产。在印鉴和资产均处于帮扶小组的监管之下，张以江却能畅通无阻地变卖公司数十套房产。没有贾副市长和帮扶小组的默许和配合是难以实现的。据帮扶小组解释，当初收缴公司印鉴时因永恒集团一再推拖，只收缴了公司的财务专用章，其余印鉴未能收缴上来。这种说法显然是敷衍搪塞不能自圆其说。收缴印鉴是政府的强制性行为，只要帮扶小组认真负责的地去做，是不可能收缴不上来的。合理的解释应是贾副市长和帮扶小组故意给犯罪分子留下了可乘之机;或是他们与张以江之间存有相互勾结和权钱交易，否则是不可能出现上述现象的。</p><p>&emsp;&emsp;2015年4月，永恒集团旗下的阿丽房地产公司“世纪花园三期”续建完工后，在政府工作组的主持下，永恒集团法人张以江、投资商、承建商四方参加，协商、制定了房产销售会议纪要(见附件一)，强调房产销售须严格按纪要确定的价格和捆绑原则进行，由工作组巩波和企业法人张以江共同审核签字，投资商和承建商负责监督，任何人不得擅自更改。但在实际销售过程中贾泉涌和巩波滥用职权，大部分销售未经企业法人审核签字，把投资商、承建商也抛在一边，完全以关系亲疏和利益得失为前提，随意降低销售价格，折扣率从20%至200%不等。如：购房人张大汪和巩波是铁哥们，他以其债务抵偿农村信用社购房款时，价格下降了21.7%，实际付款比应付款少付了600.144万元。再如王开洋购买的两套商品房，购房价格比纪要规定的价格下降了55.6%，应缴房款649.296万元，实际缴款168.3万元，少缴了480.996万元。</p><p>&emsp;&emsp;更令人震惊的是其近亲卞兴春(巩波姐姐的亲家)以会计孙小磊的名义购买8套门面房和40个车位，总房款应为10733.088万元，却以3318.67万元成交，少缴房款7414.417万元。不仅如此，还打了309万元的欠条。据统计，按纪要价格世纪花园三期总房款应为3.3亿元，而实际售房收入仅为18410.35万元，再加上近千万元“欠条”及贾泉涌签字减免的房款，经济损失高达1.7亿元左右(数据来源见附件二)。张以江、投资商和债权人多次要求公示账目及销售明细，巩波就拿贾泉涌压制恐吓人，说这都是贾书记决定的，不服告到哪里还得转到我们这里处理，谁闹就把谁抓起来。他们说到做到，世纪花园三期续建投资商徐信霞因政府未按合同履约，去贾办公室跪求返还投资款，贾态度蛮横，指使4名特保人员连推带搡赶出办公室，并以妨碍公务为名将其抓进新安派出所。</p><h3 id="以权谋私，暗箱操作，奢靡贪腐盛行"><a href="#以权谋私，暗箱操作，奢靡贪腐盛行" class="headerlink" title="以权谋私，暗箱操作，奢靡贪腐盛行"></a>以权谋私，暗箱操作，奢靡贪腐盛行</h3><p>&emsp;&emsp;2012年初为解决鄂尔多斯公司《城市花园》项目的续建资金问题，在公安机关的协助下，工作组将公司投到连云港盐业公司连岛项目的2760万元投资款索回。群众都希望市政府能把这笔资金管好用好真正用在续建工程上。但出乎人们的预料，在之后的一年多的时间里，该款项被以市政协副主席、法院副院长王晓明为首的政府工作组挥霍一空。</p><p>&emsp;&emsp;据了解，该笔资金大部被用于工作组成员的工资、福利、就餐和办公经费等。每人每月都有数额不菲的工资或补贴;每月每人发放3-5条不等的中华、苏烟等高档香烟。工作组成员每人一辆专车，所有费用均在这笔款项中列支。就餐均在饭店安排，三天一小宴，五天一大宴。吃饭一度成了工作组成员的负担，其频繁程度可想而知。逢节日还要另外发放过节费，购买节日福利。据曾接手该账目的一位政府官员证实，仅非正常支出的“白条子”就近2000万元。还有些款项被工作组用于归还其成员和亲属的高利贷债务。2760万元资金基本没用到续建工程上，烂尾工程依然如旧。据专业人士估算，这2760万元资金如调度得当，基本可以把后续工程完成。</p><p>&emsp;&emsp;由于工作组的肆意挥霍，使本可以完成的续建工程毁于一旦，债务处置由此搁浅。群众意见很大，多次向上级领导和相关部门反映，没人理睬至今未作调查处理。据说市政府和工作组为了掩饰这一严重经济问题，已对该笔款项的支出重新作了假账。但是，假的就是假的，永远也变不成真的，只要认真核查是不难发现其中的猫腻和破绽的，希望有关部门警惕和重视。鄂尔多斯公司的维多利亚大厦位于市中心繁华商业区，地理位置优越是一处不可多得的优质资产，也是众多债权人关注的焦点。该房产评估价值11680万元，鉴于该房产原抵押在徐州朱姓债权人的名下，且朱的债权数额较大，政府工作组同意朱的请求，以其6800万元债权为主体吸纳其他债权人参与累计至11680万元以该大厦抵偿债务，该方案已经政府工作组处置债务调度会审核确认。</p><p>&emsp;&emsp;之后不久朱即反悔，她通过徐州市原人大主任刘忠达向新沂市主管此项工作的政法委书记贾诩打招呼施加影响。要求自行选定参与的债权人，债权由她负责补足，并要求工作组先为其办理房产和土地的过户手续。这种要求显然有悖于债务处置的原则和规定，但主管此项工作的贾诩书记置其他同志和债权人的反对于不顾，擅自废止原签订的债务处置协议和方案，优先清偿朱的债权而将其他债权人的债权搁置起来至今没有说法，并执意指令工作组先为其办理房产和土地的过户手续。手续办完后朱所承诺的由她补足其它参与人债权的事情就没有了下文，造成以6800万元债权取得11680万元房产的既成事实。</p><p>&emsp;&emsp;事实证明，朱始终享有其他债权人所没有的“贵族”的待遇。已确定的方案她可以朝令夕改;其它债权人都要以她马首是瞻;再过分的要求甚至违反规定损害其它债权人的利益，主管领导和工作组也要满足她。</p><p>&emsp;&emsp;一边是相当数量的债权人数亿债权没有着落，一边是朱以6800万债权拿走11680的房产，哪里还有公平正义可言？债权人早就知道朱有市级高官背景，但能在众目睽睽之下明目张胆地为其谋取巨额利益，没有相当价值的利益驱动是不可能办到的，其中必然隐藏着不为人知的权钱交易和贪腐行为。</p><br><table><thead><tr><th>受害方</th><th>参与方</th><th>处理过程</th><th>结果</th></tr></thead><tbody><tr><td>新沂数万老百姓</td><td>贾泉涌 王晓明 张以江 朱冬青等</td><td>新沂政府<a href="http://www.xy.gov.cn/xy/003/20170301/003001_8f98d3c1-bb3c-4295-95f9-debeed9baa8f.htm">官网</a>给了情况说明</td><td>尚未有结果</td></tr></tbody></table><p>注：<br>1. 本文引自<a href="http://wemedia.ifeng.com/9064695/wemedia.shtml">凤凰网</a>，一切版权归凤凰网所有。<br>2. 本文出现人物主要有江苏新沂常务副市长<a href="https://baike.baidu.com/item/%E8%B4%BE%E6%B3%89%E6%B6%8C/19178958">贾泉涌</a>。<br>3. 新沂政府在<a href="http://www.xy.gov.cn/xy/003/20170301/003001_8f98d3c1-bb3c-4295-95f9-debeed9baa8f.htm">官网</a>给了一个满嘴官腔的答复，众所周知新沂众多官员来自同一地方，而且之前某市委领导已经官升徐州市委，这种不避嫌自己查自己的调查结果必然是与事实不符。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>金融信贷</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>贾泉涌</tag>
      
      <tag>民间借贷</tag>
      
      <tag>非法集资</tag>
      
      <tag>官商勾结</tag>
      
      <tag>权钱交易</tag>
      
      <tag>张以江</tag>
      
      <tag>王晓明</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>当艺术家遇上“拆那”</title>
    <link href="/post/arttistchaina19213/"/>
    <url>/post/arttistchaina19213/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>&emsp;&emsp;拆那！拆那！China!China!在中国，<a href="https://221400.tk/post/huawei-2/">土地</a>原本属于人民，但更精确点说，土地原本应该是属于地主的，但因为地主都被杀了，就没有地主的概念了，土地变成属于全民的。不过，政府现在强拆人民的房子，并且拿走原先属于他们的土地，如此以来政府就可以将土地收回来援以高价贩售给企业或开发商，中国的经济成长就是仰赖这些基础，每年8%的经济成长率便是靠着15年薪资硬是被压着不涨，这样刺激内需消费还有用吗？人民生活越来越过不下去，要依赖内需消费来支持经济成长肯定行不通，于是，政府必须直接从人民的土地下手。</p><p>&emsp;&emsp;在北京，2009年的冬天特别寒冷，朝阳艺术区因城乡一体化的政策而被列入拆迁计画，才刚在艺术区定居下来不到一年的艺术家们顿时感到焦虑不安。中国的艺术市场那时候本来就因为经济发展需求而逐渐衰减了，因为政府不断地介入艺术家工作室的拆迁，让艺术家成天为此心神不宁，怎么还能有心情好好创作呢？而那些自称是政府派来的代表却拿不出证明，也解释不出为什么要拆的理由。</p><p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/221400/221400.github.io@master/post/arttistchaina19213/china-1.jpg" alt="拆迁"></p><h3 id="艺术家们再也不会是一盘散沙"><a href="#艺术家们再也不会是一盘散沙" class="headerlink" title="艺术家们再也不会是一盘散沙"></a>艺术家们再也不会是一盘散沙</h3><p>&emsp;&emsp;过了一阵子，艺术家们发现更令人感到绝望的是工作室的水、电和暖全都断了，对许多艺术家来说他们的工作室已经和他们的家一样，他们无法搬到别的地方去，其中一位艺术家表示: 「在最冷的冬天断水、断电又断暖，寒冷天气究竟要怎么和谐啊？」于是，原本焦虑不安的心情逐渐地转化成愤怒和无奈的情绪，艺术家们决定开始策划一个展览──「暖冬计画」，藉由在艺术区的一些装置展览、行为艺术等等营造出一个反强拆的氛围，随着计划逐渐地曝光到各个媒体上，吸引更多的民众围观，就不再只有艺术区的人独自面对强拆的问题。</p><p>&emsp;&emsp;直到一次在艺术区爆发的群架，原先是一位便衣要挑衅在场正在挂展览要用的照片的艺术家，后来一个接一个不分青红皂白地打了起来，后来突然发现连一位65岁的老人也被打了，正好是在场一位艺术家的爸爸，他被激怒了以后又冲上前打回去，结果让自己伤的更重，原本只是几个人的事闹成一起触目惊心的群架事件。经过这次事件以后，他们认知到一件非常重要的事──「艺术家们再也不会是一盘散沙，而必须要团结起来！」原先艺术家虽然住在同一个艺术区，却是各做各的事，现在他们发现情势已到了严峻的时候，个人的利益已经被牵扯到公共的议题，也就是身处在艺术区的每一个人要共同面对的难题，若不联合起来发动抗争，房子很快就会被拆了。</p><p>&emsp;&emsp;前往第三站将府艺术区的路上，艺术家策划了一个名为文武双全的运动会，其中包含了拔河、赛跑等，比起过去的装置展览更加强化动态的展现效果，刻意地制造出一个比原先情境更加剧烈的节奏与气氛，大家一路上边喊着口号:「艺术维权、保卫家园！」将艺术家所期望表达的核心理念赋予在每一次的行动上，为了引起更广大的关注。然而，原先将府艺术区的人承诺游行的一行人将邀请大家一起吃顿饭，却在大家抵达时消失了，并且在之后都不在暖冬计画里出现。因为政府部门施加的压力，让原本不少愿意给予曝光机会的媒体都因此被列进了黑名单，而原先负责联系记者的艺术家也因此感到力不从心，无奈的心情持续地加重。</p><p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/221400/221400.github.io@master/post/arttistchaina19213/china-2.jpg" alt="拆迁"></p><h3 id="政府怕不怕艺术家？"><a href="#政府怕不怕艺术家？" class="headerlink" title="政府怕不怕艺术家？"></a>政府怕不怕艺术家？</h3><p>&emsp;&emsp;但他们并没有感到气馁，这是一场必须坚持下去的抗争，如果政府打算监控他们的行动，平时拿着相机纪录艺术影像的艺术家们也自有办法，他们故意把摄影机紧凑在便衣的脸上试图要拍下他的表情，他们越想在现场搜证，越是要被艺术家们当作是展览的作品之一，原本主动强势的一方竟然讽刺地成为艺术家底下的客观对象，在拍与被拍之间促成了一种很微妙的压迫力量，而那些被拍的人表现出来的举止也很不自然，似乎感到特别有罪恶感，好像他们也觉得自己做错了什么了。</p><p>&emsp;&emsp;随着时间一点一滴的过去，限制与监控的范围愈加扩大，在他们决定前往到下一个艺术区继续暖冬计画时，发现连大巴都不能坐了，失望之余，他们很快地转换心情说不如就在大街上走吧，于是每个人戴上各种戏谑式表情的面具，面具背后是在不公不义下的难堪与无奈，每到一个转乘站，他们就下来并拍张合照纪念，而其中有一站引起了许多人被他们充满古怪风格的面具吸引而围观，结果马上引起了警员的关切，本来想要特别框架出一种「集体抗争」所带出的效果与价值呈现，却因警员的制止让一行人不得不疏散人群以平息冲突。像这种冲突画面已经不陌生，艺术家们渐渐发现他们已经由一个艺术空间进入到一个社会空间，他们同样地在做艺术，却是做给这个社会看、给政府看，不只为了自身的居住权利，更崇高的一面来说，还得要争取的是所有艺术家以及所有和他们一样拥有被迫害的人们的权利。</p><p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/221400/221400.github.io@master/post/arttistchaina19213/china-3.jpg" alt="拆迁"></p><h3 id="艺术家该不该介入政治？"><a href="#艺术家该不该介入政治？" class="headerlink" title="艺术家该不该介入政治？"></a>艺术家该不该介入政治？</h3><p>&emsp;&emsp;隔年的2月22日是一个很重要的转捩点，在当天半夜艺术区遭到了<a href="https://221400.tk/post/huawei-1/">强拆</a>的暴力行动，一群人躲在草丛里，见到艺术家出来以后便对他们殴打，好几个人都受了重伤而被送往医院，甚至是日本艺术家岩间贤的头也因此缝了好几针才出院。艺术家决定去请教维权艺术家艾未未该怎么办，没想到艾未未认为他们「连一个做人的基本标准」都没达到，他认为这些艺术家平时只会做些艺术，到了这种关头时却像个缩头乌龟，艾未未要他们到长安街抗议，长安街是中国政治非常敏感的地点，许多艺术家听了以后不打算参与，但后来还是有少数决定上街头抗议。这次的示威活动成了在六四以后的第一次示威行动，参与的几位艺术家表示当时真的气不过决定还是要上街表达愤怒的情绪，因为也没什么太多准备，口号都是自己各想各的，其中一位艺术家当时就把自己的心声喊出来: 「我要控诉这个社会！」</p><p>&emsp;&emsp;在长安街的抗议行动以后，各界的赔款下来了，看起来是皆大欢喜的结局，透过导演郑阔的镜头，却映照出维权背后纷纷扰扰的人性。首先，艺术家开始争论这事件到底是因为什么关键要素而获得解决？究竟是因为长安街的游行还是过去几个月每个人辛苦的值班守夜？一名女艺术家喻高认为是她后来写的一篇文章让那些人清楚地明白艺术家需要的是赔款，她的那篇文章里把艾未未对于艺术区艺术家的批评做了一番讨论，事实上，艺术区的艺术家并非如艾未未所说的对政治冷漠、不愿参与，这几个月来大家这么辛苦地轮流值夜班，策画这么多艺术抗争行动却被艾未未说是傻逼，而艾未未自己在此次行动只是鼓动大家去上长安街却没有实际加入(仅仅是在一旁拍照)，喻高指出我们到底是要寻求一种解决方式，还是用激烈的手段试图引起更大的火？</p><p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/221400/221400.github.io@master/post/arttistchaina19213/china-4.jpg" alt="拆迁"></p><h3 id="「维钱」还是「维权」？"><a href="#「维钱」还是「维权」？" class="headerlink" title="「维钱」还是「维权」？"></a>「维钱」还是「维权」？</h3><p>一些男艺术家，特别是那些参与长安街游行的人却不这么看待喻高的文章，他们认为喻高是怕了才会这样说，把喻高这样的批评归因于「毕竟她是女生」，认为像女性所带有的软弱特质就不太适合参与这种抗议行动，而这段批评也让我回忆起之前的围殴或被挑臖的事件，女艺术家在其中总是扮演着调解、劝阻的角色，不太会是负责冲撞或对质的主要人物。</p><p>&emsp;&emsp;不过，争取赔款以后就算平息事件了吗？或者说，艺术家们想达到什么样程度的解决？他们同时也在思考究竟他们在做的是维钱还是维权，如果是维钱，似乎每件抗议拆迁的行动都很好被打发，只要开发商丢些钱就能让事平息了，其中一名艺术家认为做为一个人要去维护这些权利，但他批评喻高站在一个本身就是被压迫的角色去维权，只是维「奴权」，无法否认过去几个月守夜的辛苦，但长安街的游行是一个号角，它将整个暖冬计画的声音更加放大，赔款是在国际压力下解决的，包含之前日本艺术家岩间贤受伤的事所造成的外交压力。</p><p>&emsp;&emsp;在看似「崇高」的维权意义下，其实有很多人连基本生活条件都顾不好了，这笔赔款对他们来说更重要，也有一派认为应该要先「维钱」再「维权」。在如何分配赔款的问题里，艺术家们原本高声呼吁的团结在抗争以后却回归了一盘散沙，从原本声称要「平等感谢」每一位参与者演变成赔款要依据「等级分配」，当如何分配的解释话语权落到了五位负责的代表，可能会依据自己的喜好和想拉拢的关系来分配量的多寡，造成了少数艺术家的权利被剥夺了，因此，一位艺术家声称「二次维权」的重要性在于要把那些受压迫的少数艺术家的权利争取回来。</p><p>&emsp;&emsp;暖冬计画」不只是一项计画，也是集体要共同面对的命运,「暖冬计画」维权运动中个人之间的利益冲突由此爆发，在激进与保守、妥协隐忍与揭竿起义之间，我们不仅看到这不再只是艺术家个人所面临的问题，还牵涉到社会结构下艺术家所拥有的条件与个人之间的关联性，拥有高度文化资本的艺术家与拥有高度经济资本的开发商，在面临拆迁议题时，该如何从中凭借着自己的优势去争取各自想要的结果。</p><p>&emsp;&emsp;藉由纪录片从个人创作、英雄崇拜、民主人权、政治参与等等切入，我们从反覆辩证的对话当中观察到当代社会问题在各个层面的诠释。在新自由主义政策领导下持续爆发的都更争议，在台湾同样也正遭遇着这样的问题，我们该如何看待持续扩张的城市发展、如何正视人文生态的保存以及如何迈向永续发展的方向，都是值得我们反省的方向。</p><hr><p>&emsp;&emsp;注：<br>1. <a href="https://www.youtube.com/watch?v=obKmiw6iT-U">《暖冬》</a>记录片由郑阔导创作。 <br>2. 文中的图片来源于艺术家黄锐作品，版权归黄锐所有。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>土地资源</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>土地资源</tag>
      
      <tag>强制拆迁</tag>
      
      <tag>干扰司法</tag>
      
      <tag>滥用职权</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
